<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:cc="http://cyber.law.harvard.edu/rss/creativeCommonsRssModule.html">
    <channel>
        <title><![CDATA[TEDx NTUE on Medium]]></title>
        <description><![CDATA[Exported stories by TEDx NTUE on Medium]]></description>
        <link>https://medium.com/@TEDxNTUE?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
        <image>
            <url>https://cdn-images-1.medium.com/fit/c/150/150/1*r6MszKfXZakfJ3LdUVi_iw.png</url>
            <title>TEDx NTUE on Medium</title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
        </image>
        <generator>Medium</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2017 03:41:40 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://medium.com/feed/@TEDxNTUE" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <webMaster><![CDATA[yourfriends@medium.com]]></webMaster>
        <atom:link href="http://medium.superfeedr.com" rel="hub"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【發現國北0005】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/64938a21e52a?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/64938a21e52a</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 06 Dec 2015 15:18:38 GMT</pubDate>
            <atom:updated>1970-01-01T00:00:00.000Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*s9is_kJ9uNDuqTxEL39Nbw.jpeg" /></figure><p><strong>►重點人物：國北簡兮熱舞社</strong></p><p><strong>►簡介：</strong>用心讓自己讓彼此成為更好的Popper們</p><p><strong>►訪問Q&amp;A：</strong></p><p>△為何叫做transpopper？</p><p>國北簡兮熱舞社一開始其實沒有poppin組，就算有會跳poppin的，人數也是極少數。可能平均兩三年才會有一個高手進來 （可能和國北男生較少有關，而學poppin的以男生居多，比例上跟其他學校明顯有差距。）所以大部分都是沒學過poppin的新手，要學的話都是靠自己努力，像到外面上課或是請教有經驗的人。後來人數慢慢增多，學長就成立了transpopper，宗旨是期許一群沒學過和學過poppin的人在大學這個階段能夠「轉變」為很厲害或是更厲害的popper，跳舞不分舞齡，只有一起完成令人刮目相看的目標與堅持到最後的勇氣。</p><p></p><p>△為什麼你們沒有創立粉專？</p><p>目前可能還沒有人有多餘的時間和興趣經營粉專，也許新成員加入後會考慮。目前團員還是以練舞、增進自己實力為主要目標，而且成立時間也還沒有很長，現在依然在摸索的階段。</p><p></p><p>△團員有沒有為了什麼事情吵過架？</p><p>難免都會有意見不合的時候～不過吵的事情比較偏向小事，不會是理念不合的原因（至少目前還沒有，因為成立時間還沒有很長。）總之，一個團體裡面偶爾會有的小爭執和摩擦，但過不久之後便會自動磨合。</p><p></p><p>△你們未來會不會因為各自忙碌而解散？</p><p>我相信transpopper是不會解散的！因為每個人都熱愛跳舞這件事，不會因為有各自的外務而拆散。只要有各自的事情，我們還是會抽空出來聚一聚，不管吃飯、打牌、練舞，都能營造出一個家的氛圍。我們會一直傳承下去，讓更多學弟妹可以加入這個家庭，一起耍白痴，還有完成許多從來沒做過的事，讓transpopper為簡兮爭光！</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【性別教育平台/ 性解放の學姊】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%80%A7%E5%88%A5%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B9%B3%E5%8F%B0-%E6%80%A7%E8%A7%A3%E6%94%BE%E3%81%AE%E5%AD%B8%E5%A7%8A-d6267206942f?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/d6267206942f</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 15:10:08 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-12-14T15:50:45.577Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/100/1*e6SKIUvjjOuM-FHHPkCP0w.png" /></figure><p>「性解放の學姊」是成立於臉書的性別教育平台，旨在倡導「新性別平權」觀念及推動「女權主義」，除了不定期發表評論，他們也發起 #FREE THE NIPPLE，希望能藉由這個活動瓦解性別不平等及爭取身體自主權、尊重情慾。</p><p><strong>瓦解性別不平等</strong></p><p>「男生可以女生不可以」是一個二元的對立觀念，也是最保守的性別觀念。受訪人表示:「因此我們當然想挑戰更多，讓平常比較不會在主流媒體或社群媒體被看見的人也來參加這個活動，例如跨性別的人。」唯有世界上所有性別的人都被重視，我們才能真正地去除性別不平等。</p><p><strong>爭取身體自主權</strong></p><p>「我們希望能透過 #FREE THE NIPPLE這個活動展現不論任何人都能享有身體的自主性， 一開始當然是在談女性的身體自主，但後來就會變成不論是誰都能有身體的自主。」因此會看到很多很胖、有疤或以往被大家視為不好看身體的人也去投稿，而這些人為了要投稿也必須重新面對自己的身體。以往他們可能都是用衣服蓋起來而沒有認真端詳，可是當你必須誠實面對自己身體時，就必須很有勇氣的去面對這一切，也因此讓大家開始思考，是否展現及如何展現都應該是自己能決定的事情。</p><p>採訪中也提到很多女生要參加這個活動時她們的男友會反對，這點促使女生開始想「為什麼我想要發我的裸照在臉書上需要我男友或家人的同意，這不是我的身體嗎？」這就像想要綁什麼頭髮還要問過男友是一樣的道理，而身體的自主與性別的不平等便開始形成連結。同樣的男生也會開始去思考自己有什麼權力去控制另一半的身體、思考性別關係到底是什麼，及對自己身體的看法，比如「完美身體＝六塊肌」對男生其實也是一種壓迫，只是這些可能因為不比女生對標準身材的壓力而被忽視。</p><p><strong>尊重情慾的表現</strong></p><p>以往男生在臉書上看到女生袒胸露乳可能會覺得很興奮，但女生會覺得，這就是我的胸部你為什麼要用有色的眼光來看待？但如果大家都尊重女生能露胸部的身體自主，那反過來我們也應該尊重任何人能看你的身體， 對你產生情慾的自主性，所以我們也不能霸道地說你不能用有色的眼光來看我的胸部。</p><p>逼大家面對自己的情慾有三個意義。一是女生走在路上要習慣有人就是會看你，這是情慾展現的一部份，但當女生接觸到這種自然而然地觀看時就會開始思考我該怎麼辦？但其實男生也會覺得看久就自然了。只因為大家覺得女生的胸部平常是要遮起來的，所以當它突然被解放時大家會覺得很稀奇，但時間一長，就會慢慢鬆動情慾這件事。</p><p>第二件事是為什麼很多女生覺得自己被看很不好，但卻喜歡看球場上的男生打赤膊？它凸顯的是以往我們都認為女性是沒有慾望或是應該被壓抑的，而男性是被容許展現的。但關鍵是每個人心裡都有一條身體界線，而如果今天大家都很大方地在討論這件事，似乎就不會那麼淫穢或不可被談。</p><p>最後一件事則是為什麼我們會把「胸部」當成有性慾或猥褻的一件事?很多人可能看到胸部完全不會有感覺，但看到鎖骨大腿屁股腰才會有感覺，可是大家只把胸部當作唯一的慾望來源，所以這也挑戰了胸部是慾望唯一的來源這一說法。</p><p>#FREE THE NIPPLE這個活動其實只是一個媒介，它讓我們看到性別不平等、身體不自主和情慾被壓抑的問題，也顯現日常生活中性別歧視是很常見的，而這個活動只是藉此凸顯這些問題。採訪中也提到，或許短期之內不會有改變，但仍需要不斷地做來讓大家體認這件事的重要性，如果20年後女生終於可以在臉書放自己的裸照，那也是因為有現在的努力，如果沒有現在的努力，那20年後的那天永遠不會到來。</p><blockquote>撰文：陳德芬</blockquote><blockquote>文字編輯：邱青瑩</blockquote><blockquote>採訪：陳德芬、邱青瑩、劉怡辰</blockquote>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林志杰 / 愛，無所不在】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%9E%97%E5%BF%97%E6%9D%B0-%E6%84%9B-%E7%84%A1%E6%89%80%E4%B8%8D%E5%9C%A8-562888e33404?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/562888e33404</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 14:40:09 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-12-14T15:47:24.280Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/191/1*q3etucvxyBJnC05i6AQQNg.png" /></figure><p><strong>林志杰──酷兒影展策展人、台灣國際影音與教育學會創辦人</strong></p><p>婚姻平權、同志權益的話題在近年的台灣如火如荼地延燒著，一如前陣子因美國各州同志婚姻合法化而帶來的彩虹臉書頭貼熱潮。我們很幸運在台灣有著願意為多元權益挺身而出、盡一份力量的人們。林志杰──「酷兒影展」策展人，他竭盡全力利用電影的渲染力，傳播同志權益的理念，希望有朝一日婚姻平權能在台灣真正地實現。</p><p><strong>倡導平權:用看的比說的更有效</strong></p><p>「酷兒」一詞為英文Queer的翻譯，廣泛的包含所有非異性戀者(LGBT)，林志杰希望依時代改變<strong>重新定義</strong>酷兒一詞，藉由改變原先對同志的歧視字詞，表達對現今社會的期許。</p><p>台北是個不乏影展的城市，由票房而見酷兒影展有其存在需求，透過酷兒影展使學生群自我探索，使在網路上不活躍、交友圈不大的中老年群，一傳十，十傳百地將舊有社會的觀念隔閡漸漸消弭。林志杰也說到他本身就是同志，和自己父母提及的婚姻平權、同志權益等，說得再多，比不上看一部電影來得有效。透過電影，我們能感同身受甚至更輕易反思同志角色間所面臨的困境，亦能帶進LGBT間的多元想法，促進相互了解，如此證實這類的題材不是只給少數人看的。</p><p><strong>同志權益:一步一腳印</strong></p><p>2003年時行政院曾提出《人權保障基本法》，其草案內容同意同志婚姻，但遭到反對後迄今尚未有進一步的進展。由於法規難以更動，高雄、台北、台中紛紛有了地方陽光註記，雖然戶籍法尚未完善，陽光註記也僅具象徵意義無法提供同志伴侶實際的名分，但林志杰認為，同志的權益得靠一步一腳印。以美國漫長的婚姻平權歷史為例，由夏威夷州首發先例，各大州當初亦是有進有退，跟著社會改變緩慢調整前進，靠著不懈地發聲，才完成了同志婚姻合法化的壯舉。由此可見，<strong>適度地妥協、禮讓、溝通</strong>較不會引起輿論的反彈。</p><p>林志杰希望透過影展關懷酷兒議題，改變文化，甚至是媒體以銳利字詞貼上的標籤。酷兒影展去年在台北和高雄舉行， 今年則跨大至台北、高雄、台中，三城市巡迴是亞洲酷兒影展中數量最多的國家，除了希望能加深當地對酷兒影展的認知，更希望被台灣軟實力 、開放度吸引的觀光客能接觸到大量且多元的同志影展以達永續經營酷兒影展的目標。</p><p><strong>台灣是亞洲城市中開放性較高的國家</strong></p><p>據調查，美國收視前二十名的電視節目已有17名有同志角色出現(例如:紙牌屋、摩登家庭、權力遊戲等)。雖說西方的民主制度的演變比東方快一些，但現今的資訊傳遞快速，相對於保守的大陸、韓國或是佛教教律甚嚴的馬來西亞，台灣是亞洲城市中包容性、開放性較高的國家，政府的法規管制相對較寬容。今年第二屆酷兒影展甚至邀請了七個國家的酷兒影展策展人來台(中國北京與上海、日本東京、緬甸仰光、澳洲雪梨、印尼雅加達、泰國曼谷、菲律賓奎松)，發起亞洲同志電影節聯盟，成立同志電影資料庫、互享贊助資源。最後，林志杰總結各國酷兒影展的策展理念：影展是文化手段，最重要的是要能帶來立法與政治上的變革。 一如前面所提及的「陽光註記」，是婚姻平權的起步，若台灣政府能定期追蹤、調查，透過案例分析此方法是否真的有保護到同志族群，一面調整一面前進，想必離今年六月由聯邦最高法院宣布的全美各州同志婚姻合法亦不遠了。</p><blockquote>撰文：邱青瑩</blockquote><blockquote>文字編輯：陳德芬</blockquote><blockquote>採訪：邱青瑩、陳德芬、劉怡辰</blockquote>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王美珠/與眾不同的劇團】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%8E%8B%E7%BE%8E%E7%8F%A0-%E8%88%87%E7%9C%BE%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%9A%84%E5%8A%87%E5%9C%98-7b9b6ab70609?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/7b9b6ab70609</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 15:23:20 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-12-14T15:25:36.860Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/241/1*bPTWgOuP0-GDKKNed2a37g.png" /></figure><p>王美珠──孩子們的天使奶奶</p><p>美珠奶奶從前是位小學老師，幾十年的教學生涯中，教導過無數的學生，也接觸過特教生。她了解家長對孩子那又愛又著急的心，了解孩子們的心靈需要被關懷，更了解自己不能只當一位小學老師。美珠奶奶說：「行善很簡單，行善要及時。」</p><p><strong>善緣的開始</strong></p><p>炬輪技藝發展協會於1996年創立「可樂果劇團」，讓身心障礙的朋友能在舞台上揮灑生命的色彩。在每個人的努力之下，「急診室風波」於第一次演出即獲得滿堂喝采，觀眾們不可置信眼前所見的演員，竟都是拄著拐杖、坐著輪椅、甚至是罹患小兒麻痺的業餘演員。除了日復一日練習所造就的成熟台風，也漸漸重拾站在群眾前表現自我的信心。</p><p>由於可樂果劇團的成功先例，加上受到來自一位病童媽媽的請求，美珠奶奶與劉華導演於2000年義不容辭地創立「小可樂果劇團」，希望讓身心障礙孩童也能有機會找到屬於自己的一片天空。這是第一個由腦性麻痺青少年所組成的劇團，也陸續有喜憨寶寶、小胖威力、發展遲緩兒、以及自閉症兒童等受惠。孩子們在這裡一同成長、一同見證自我的突破。從身體不協調的極差狀況，到後來以屹立不搖的心，克服心魔進而戰勝了身體上的先天障礙，在舞台上展現完美的動作。</p><p>美珠奶奶告訴我們，能夠看見孩子們的進步，就是她最大的快樂。</p><p><strong>美珠奶奶的教育風格</strong></p><p>最令我印象深刻的是美珠奶奶的一句叮嚀：絕不能用個人情緒來作教育。</p><p>劇團排戲的時候，難免有許多伸展的動作對於身心障礙者是難以突破的，但是美珠奶奶會透過稱讚來鼓勵這些學童，最後很多小兒麻痺的孩子因為練戲讓肢體變得比以前更加靈活，更敢於表達自己。有時孩子們會遇見台詞記不起來的問題，美珠奶奶同樣透過鼓勵，讓孩子們心甘情願地抄寫幾萬次、重複唸過幾百次，如此要求自己直到全部記下來。美珠奶奶說：「其實這些小孩都很聰明，就算站在台上真的忘記台詞，還是會照著意思把戲演下去。」孩子們那熱愛演戲的心，讓他們站在舞台上不再畏懼與害怕，他們所表現的是最真摯的熱情。</p><p>也因為孩子們擁有演戲的堅持，美珠奶奶的教育方式不再只有「鼓勵」，還多了一份「威脅」。美珠奶奶自嘲地說：「我這樣算是高壓懷柔吧！」表現良好應當獲得獎勵，而犯錯當然也就少不了懲罰。到了上台前最後一次彩排時，美珠奶奶對於每個小演員都十分嚴格，不允許有人台詞說錯、走位記錯，這些孩子很清楚知道要把握每次得來不易的舞台經驗，用感恩的心自我要求。美珠奶奶分享，有一次在前往表演現場前，有位經常遲到的孩子又遲到了，她當下直接請司機開車不等人，爾後那位孩子也改掉了遲到的壞習慣。</p><p>許多家長對於生出先天有缺陷的孩子感到悲傷，甚至感到「有罪」。他們懊悔著自己無法生出「正常」的孩子，認為這樣是讓自己的小孩走向更辛苦的道路。但是，美珠奶奶說：「這世界上也因為有這群孩子，才造就更多包容、更多力量。」炬輪技藝發展協會下的劇團發展，儘管過程中遇見許多資金困難、劇本與演出的困境，但是因為有劉華導演的支持，以及協會裡的每位成員皆付出所有心力，支撐這些需要受到幫助的人，期待他們突破自我、綻放生命色彩羽化成蝶。</p><blockquote>撰文：葉佳慈</blockquote><blockquote>文字編輯：顏旻</blockquote><blockquote>採訪：葉佳慈、杜菲比</blockquote>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【發現國北0004】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/ed65844eb87d?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/ed65844eb87d</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 15:53:05 GMT</pubDate>
            <atom:updated>1970-01-01T00:00:00.000Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/720/1*iRfvDNlCsj8Kv7b4cMHXDw.jpeg" /></figure><p><strong>►重點人物：蔡篤枝</strong>教官</p><p><strong>►簡介：關心國北大小事務的帥氣教官</strong></p><p><strong>►帥氣訪問Q&amp;A：</strong></p><p>△國北宿舍到底有沒有鬧鬼呢?</p><p>Ａ：因為我待在學校待的時間不是很長，所以關於國北的鬼故事不是很清楚，但是我在軍中有聽過也有切身的經驗，曾經有聽說過，旅長在晚上的時候被鬼壓床，壓到跑出寢室吐青絲，而自己的切身經驗則是第一天自己住小房間的時候，早上起床的時感覺全身都動不了，我將舌頭一轉之後整個人彈跳坐起來，後來聽說同梯的也有人遇到一樣的狀況，於是一起去問了學長，才知道之前有老兵自殺過，大家後來決一起祭拜，祭拜完之後一切就好了。對於這種現象，要保有尊敬之心就好了。敬鬼神而遠之，這話一點都不假。</p><p>△關於國北外校人士學校如何處理?</p><p>Ａ：因為現在是講究人權的時代，學校又是一個開放的環境，所以學校不能太過於限制校外人士，學校並不是像同學說的都不管理，但基於法律也只能勸導，像是同學反應的在學餐出現行為怪異女子，雖然都一直自言自語，有影響到同學，但也希望同學能體諒他，教官表示如果他真的有做出攻擊同學的動作，一定要第一時間找教官幫忙協助，教官也一定會幫同學處理好。</p><p>△國北和台大合併一案，教官有何看法？</p><p>Ａ：關於這件事我有一直聽說，但好像沒看到比較實際的運作。合併通常都是學校的高層方面要做整合，而站在教官的立場，當然是以學校的自然發展為重。因為正反兩面的意見一定都會同時跑出來，有些老師認為合併有更多資源，行政體系也可以有所整合。有些老師會認為獨立發展各自特色。若要合併，眼前必定會有很多困難等著，但教官希望學校能站在學生的立場來思考，若合併會帶來更多的資源及機會，教官也必定樂觀其成。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Peter Su/夢想這條路】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/peter-su-%E5%A4%A2%E6%83%B3%E9%80%99%E6%A2%9D%E8%B7%AF-754f86fb6655?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/754f86fb6655</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 12:34:42 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-29T12:34:42.802Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>19歲就踏上背包旅行的熱血青年,從此對旅行上癮的重症患者，將旅行與生命中的點滴體悟反芻並重鑄為文字，透過書寫讓讀者重新發現細膩觀察下的世界。80年代的我們身在充斥著物質與競爭白熱化的世代，隨社會與世代光速前進之餘，是否該反思究竟什麼才是我們真正追尋的？</p><p><strong>「有些路很遠，走下去很累。不要害怕，不走，一定會後悔。」</strong></p><p>Peter曾說：「夢想這條路踏上了，跪著也要走完。」許多人在求學的過程中常會遇到一個問題：究竟未來的下一步要往哪走？通常此時，社會會丟給你一句標語「人生就是要追尋夢想」。在社會的包裝下，「夢想」彷彿是一件高單價的奢侈品，被添加了許多條件與難以達成性。那麼，對Peter而言,夢想的本質是什麼？他認為,夢想最純粹的本質就是一件你很想做的事，不需要是扭轉世界的遠大志向，但不應該只是104人力銀行拉出來的職務名稱；夢想可以很平凡，卻不是個平凡的決定。</p><p>夢想這條路就像獨自旅行一樣，你必須為旅途中說錯的一句話，點錯的一道菜，或是走錯多繞的一段路負責，當你決定踏上夢想的道路，除了勇敢邁開第一步外，更需要勇氣的是：承擔你所作的每個決定及其連帶的結果。關於此，Peter 分享了自己求學階段的經驗。他回想起高中時期， 因為自己清楚知道考試升學這條路並非他所想追求的，因此在上大學考場前選擇離開，而在這轉頭的剎那，他便承擔了可能將發生的後果：親戚的異樣眼光、同儕的歸屬感疏離等，但他並沒有因此後悔或放棄，因為他明白，夢想一道路上的波折需要堅持和銘記，謹記邁開第一步的勇氣和初衷，持續地走下去，畢竟，許多的感動不是源自於目的地,而是看見一路走來的自己。</p><p><strong>定義自我</strong></p><p>現今媒體塑造各式各樣的形象，從食衣住行各種面向的生活型態來定義你是誰<strong>，</strong>社會用年收入、考績分數等來為你分類，那你如何為自己定義？是用你頭頂上5000元的髮型、畢業的學歷，還是頭銜與地位？Peter笑著說：「不管你短頭髮還是長頭髮，就算頭髮燒掉，喜歡你的人還是會喜歡你，重點是你如何看待自己。」 許多讀者問Peter，如何認清自我呢？他毫不猶豫地說：「去旅行吧!」</p><p>有位書迷告訴Peter，他去旅行了卻還是沒找到自己，Peter於是問他，是不是旅途中一直都在苦思「自我」這個問題呢？如果是，其實這趟旅行是毫無意義的，你只是換個地方思考一樣的問題，沒有人能確切地告訴你該如何才能找到自己，別讓別人定義你是誰，或是限制你的所作所為，如果倚靠他人來定位，那還是別人的影子。</p><p>如果迷路了又如何，代表你已經在找到出口的路上了。</p><p><strong>選擇</strong></p><p>人生就是由一道又一道的選擇題所構成的,面對許多的抉擇勢必只能選擇其一，對於沒被選擇的選項，究竟是「放下」還是「放棄」呢？</p><p>Peter認為，「放下」是將本來就不屬於自己的東西放開，好比一個杯子，當你要放下前，必須先將它拿起。而「放棄」是將原本屬於自己的一部分割捨下。當我們必須抉擇時，應先分辨問題的本質，才能調整好自己的態度及心態，作為選擇時的考量之一。</p><p>撰文：曾翊慈</p><p>文字編輯：劉怡辰</p><p>採訪：曾翊慈、劉怡辰、葉佳慈、陳德芬、邱青瑩</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【米米、迷路弟與爆走弟/從心當一個媽】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%B1%B3%E7%B1%B3-%E8%BF%B7%E8%B7%AF%E5%BC%9F%E8%88%87%E7%88%86%E8%B5%B0%E5%BC%9F-%E5%BE%9E%E5%BF%83%E7%95%B6%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%AA%BD-fb536ebf5026?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/fb536ebf5026</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:47:09 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-20T11:47:34.153Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/445/1*TK8yWQzt2xk2ZkZW8zjyIQ.png" /></figure><p>米米──兩個孩子的伯樂媽</p><p>迷路弟──翱翔於幻想世界的10歲小畫家</p><p>爆走弟──迷路弟的最佳夥伴</p><p>年僅十歲，目前小學五年級的迷路弟以麋鹿系列插畫，獲得廣大粉絲的喜愛。童趣寫實的畫風，加上幾行可愛的小語，讓人在讚賞迷路弟繪畫天份的同時，也不禁好奇，這個小男孩的內心是否藏著天賦異稟的繪畫靈魂？其實，迷路弟與一般學童過著一樣平凡的小學生生活，而造就他小小年紀便激發出不凡才華的原因，在於他有一位伯樂媽媽──米米，以及他繪畫上不可或缺的小夥伴──爆走弟。一家人的互信與互愛，將「家庭教育」的價值發揮到極致。迷路弟雖然早早在插畫界成名，卻不像一般早慧的孩童過於驕傲，而是擁有健全的價值觀。而米米也持續陪伴著孩子們踏向屬於他們的人生。或許讀到這裡大家會好奇，究竟，米米是如何教育她的孩子們呢？</p><p><strong>當「服從」變成「盲從」</strong></p><p>你是否曾經想過：「台灣的教育體制，究竟會塑造出什麼樣的特質？」</p><p>米米有次到蘇荷兒童美術館參加世界性兒童畫展，觀賞各國兒童的畫作。她發現一個奇怪的現象：其他國家兒童的畫作裡，擁有各式各樣奇形怪狀的房子。從每幅富有特色的畫中，都能窺見小畫家們的文化背景以及居處地。而圖畫背景中的雲朵與太陽更是充滿不同色彩，可見孩子們腦袋裡的想像力是如此無邊無際。反之，她看見台灣孩子的畫作彼此間差異不大，每張畫裡的房子皆為北歐斜式的屋頂及尖式屋簷，上頭畫著煙霧整齊向上飄動的煙囪。讓米米更為驚訝的是，每張畫裡的太陽都有張笑臉。</p><p>依稀記得小學的美術課中，學生按照老師給予的畫紙尺寸，將大樹、小草、花朵、房子以及天空各畫進「對」的位置。此外，我們必須鉅細靡遺地描繪出花草的形狀與它「真實」的樣貌。而且孩子們為了得到老師更好的評價，還得將畫紙塗得滿滿才叫「認真」，似乎不能容許一絲留白，也只有盡力畫得與實物相像，孩子才能得到讚賞：「你真有才華！真會畫！」米米指出，這樣的教育是種奴化的過程，我們並未因材施教，讓原本得以適性發展的孩子，通通走向同一條道路。適應不良者就如同削足試履般垂死掙扎，犧牲原本璀璨的未來。</p><p>正因我們服從制式化的教育，所以即便我們擁有獨立思考能力，能跳出既有的框架學習，最後還是會被那群「正規」的人們投以異樣的眼光。此時，有些人選擇隱藏自己真正的想法，與大多數人走向同樣的路。於是「服從」就真正成為「盲從」，也就不難推論台灣孩子在世界性畫展的表現。</p><p><strong>不要成為「說謊」的幫兇</strong></p><p>迷路弟的麋鹿插畫創作靈感從何而來？米米說，之前的暑假作業中，作業裡希望每個學生可以製作一個抱枕。但是，米米覺得很奇怪，示範作品中的立體抱枕，遠遠超過9歲小四生所及的能力。於是，米米鼓勵迷路弟先設計形象，然後再將其手繪在杯子上作為最後的成品。繳交作業的那天，孩子們作品一字排開都是整齊的抱枕款式，而迷路弟卻交出了手繪的杯、盤、帆布包與一本原創繪本。雖然顯得突兀，米米告訴迷路弟不要感到害羞，至少這份作品是真正花心思，靠自己才能完成的作業。</p><p>相信每位父母均是希望自己的孩子可以在同儕間得到認同，在老師的面前得到好評價。但是米米始終認為，在乎別人的眼光之前，必須讓孩子知道「作業」就應該由自己完成，假如是父母為了服從學校老師的要求而插手幫忙完成作業，那就失去老師給予這份作業的本意。</p><p><strong>重視每個孩子的個別差異</strong></p><p>米米相信，每個孩子來到這世界上，都是獨一無二的個體。</p><p>自嘲是「資深多動症」的米米，告訴我們她非常了解孩子們的每樣心情。諸如為什麼在上課期間無法專心？為什麼對於數學總是充滿無力感？為什麼會做出異於常人的行為？這些她都能在陪伴迷路弟與爆走弟的成長中，重新參照自己小時候的狀況，適時地接納與瞭解。</p><p>迷路弟說：「最不喜歡數學。」於是米米帶著他參加課外的數學奇幻旅程，將每個數學觀念串成故事，讓迷路弟深深著迷，也願意開始思考其中的奧秘。米米說，多動症的孩子比起一般孩子更容易分心，所以課程需要更加生動，才能讓他享受學習的過程。</p><p>爆走弟之所以稱作「爆走」，就是因為擁有天生活潑好動的性格，每當上課一不專心，總是讓老師傷透腦筋。米米說，多動症的孩子大腦缺少腦內啡，需要補充鐵質或者B群來增強注意力，後來米米乾脆向老師提議：「只要爆走弟上課一不專心，就讓他跳跳繩，既可達到左右腦平衡的功效，還能釋放旺盛的精力。」</p><p>這兩個孩子雖然在生活中狀況不斷，但是米米將他們視為是獨特的個體。迷路弟與爆走弟不一定要與其他的孩子一樣，才能被稱作「優秀」。米米期許自己是陪著孩子們抓蝴蝶的媽媽，因為追趕蝴蝶的孩子只會快樂地向前跑，倘若一心想當個虎媽，那孩子只能因為恐懼而前進，也就失去了主動學習的能力。引導孩子走向自己喜歡的道路，陪著孩子發現自我價值，鼓勵他們從事他們所熱愛的事物，讓成長的過程充滿自信，同時保持學習熱誠。</p><p>當我問迷路弟：「可以幫我們每個人畫一隻迷路嗎？」迷路弟點了點頭，三兩下的筆劃即勾勒出一隻隻生動的迷路。米米在旁說：「可以畫不同的動作阿！」迷路弟馬上回應：「不要啦，因為迷路跑走了。」接著放下手中的筆，用調皮且得意的眼神看著米米，我們則在旁哄堂大笑。</p><p>採訪的互動中，可以看出米米與兩個孩子的關係就像是朋友，米米願意傾聽孩子的心靈，孩子們也尊重媽媽的教導。對我而言，每個孩子都是父母手中的寶藏，這塊璞玉要如何雕塑，在於父母如何看待孩子的潛能，包容且正視孩子與其他人的差異，讓孩子真心喜歡自我，這塊璞玉自然而然能成為世界上最特別的一個。</p><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：顏旻</p><p>採訪：葉佳慈、吳紹瑜、杜菲比、陳韻妃</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陳立 / 一堂以愛為核心的數學課】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E9%99%B3%E7%AB%8B-%E4%B8%80%E5%A0%82%E4%BB%A5%E6%84%9B%E7%82%BA%E6%A0%B8%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%95%B8%E5%AD%B8%E8%AA%B2-df3c7fdfd73d?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/df3c7fdfd73d</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:38:46 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-20T11:38:46.076Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/344/1*sHmZh5l7h7w_eTgLYvgtRQ.png" /></figure><p>所謂的偏鄉會讓你想到台灣的哪些地方呢？所謂偏鄉，你有甚麼樣的定義？如果偏鄉意味著資源缺乏之地，那這裡的教育也會跟大部分的資源一樣匱乏嗎？你相信其實所謂匱乏有時只是缺少挖掘和灌溉而已嗎？</p><p>五年之間，一群來自台東、屏東和新竹偏鄉的孩子在國際、國內好手雲集的奧林匹亞賽場上，摘下一千一百多面的獎牌，被視為來自偏鄉的孩子，開始勇於挑戰、接受困難、熱愛學習。在這些孩子的背後有一位默默付出的教育推手 — — 陳立老師，他同時也是台灣最大補習班的創辦人。熱愛教育的他，以不一樣的眼光看待所謂的偏鄉教育，利用最溫柔的力量，挖掘孩子們的潛力，在絕美的台東土地上，開設了「科學小菁英班」，五年來每個假日透入在這充滿歡笑和創造力的小教室裡，老師用果決的行動來證明教育沒有距離，以愛為足，只要願意走出，努力都值得被看見。</p><p><strong>不要one-shot要action</strong></p><p>曾經陳立老師站在大學的演講舞台上，他告訴台下的學生們：「給偏鄉一個定義」，有些人說偏鄉是教育和生活資源不足的地方，有人說偏鄉是都市以外的地方，而陳立老師也替偏鄉下了一個結論：偏鄉就是你的心理狀態呈現的一個詞。在陳立老師眼裡「偏鄉資源太足夠了！有山有水我家門前有太平洋，教師的薪水高，最幸福的是班級一班只有四、五人，每個孩子都可以向菁英一般被善待和照顧，孩子缺少的只是一股學習的熱情」，老師眼裡閃著光，自信滿滿的說。</p><p>在這之前，陳立老師分享過無數次的演講，在每一次的演講之後他發現，或許能夠在演講的當下激起觀眾和自己心中的一陣浪花，但這浪花卻消縱即逝，就像一次one-shot，到底有甚麼是可以讓這股熱情延續下去呢？老師發現，是行動。有一次受到台東縣長夫人的邀請，在台東進行了三場演講，當在進行第三場演講時，台下的孩子專注且滿懷希望的眼神，讓陳立老師印象深刻，所以他決定可以利用二年的時間，利用每個假日來台東教導孩子們學習數學，這股熱情一燒就是五年。陳立老師說：「讓台東人自己幫助台東人唯有如此才是永續。」在陳立老師的身上我們清楚地看到因為行動所以改變，因為改變所以感動人心。</p><p><strong>用愛實踐的翻轉教育</strong></p><p>2008年受洗成為基督徒對老師而言是人生的一大轉捩點，老師體會到：神若讓你發光發熱，是要你把長才奉獻給別人。陳立老師突破以往制式教育的框架，創造了自己獨特的教學理念，將學校教育、家庭教育和社會教育三者合而為一：邀請學校的老師去當解題的志工老師，上課時家長在一旁陪同孩子學習，深入的掌握孩子的學習狀況，這些看似在一般教室裡難以實現的教育理念，在這個小小的科學菁英班理徹底的實踐，而且成功的培育了許多優秀傑出的孩子，除了給予孩子更多自信之外，同時也帶給陳立老師另一個教育歷程上的另一個高峰。</p><p><strong>數學是想出來的，不是做出來的</strong></p><p>在陳立老師的每一堂課中，每道數學題都是學生自己想答案，自己寫詳解，沒有解題公式，只有自己動腦試一試。每當孩子遇到問題時，老師制定了一套引導孩子思考的sop，從自己思考開始，經由同儕小組討論、再透過臉書社群分享、後可請教父母，最後請學於陳立老師及紙本答案。</p><p>為師34年的經驗告訴他「孩子拉孩子最快」，短短五年間，這群台東孩子不僅找到了自信，更找到了學習的樂趣和熱忱。</p><p><strong>翻轉教育的核心就是愛</strong></p><p>教學的三十幾年來，比孩子更認真的陳立老師不斷求新求變。最近頗受關注的混齡教育陳立老師也早已開始實行。在這科學小菁英班中，二到六年級的孩子一起共同學習，互相討論切磋，老師認為教育無分年齡，只要態度，透過好的方法，慢慢累積就會進步。陳立老師用心經營臉書社團，固定在社團中拋出問題，讓孩子認真的討論與回答，無形之中也能教學相長，透過網路的力量，無形中更培養出孩子自動自發的能力。</p><p>陳立老師也已經成立了「台東K12未來學校」，這所未來學校九點上課，上課時間大大減少，實體操作時間大幅增加，更利用假日時間一同進行科展研究，小組討論，教學內容也都已錄製成教學影片，透過社群雲端經營改善實體教學所帶來的場域限制，透過許多教學網站的動手操做，刺激孩子思考，讓他們在玩樂中找到學習到樂趣。這些付出和努力需要龐大的精力和時間投入，我問起是什麼讓老師維持這樣的教學熱度，他堅定地回答：「因為我喜歡他們認真投入的樣子，想幫他們多找些資料，幫他們找到更多可能，讓他們在好的環境下長大。我想要在倒下去以前，做多少算多少。」</p><p>身為教育工作者，陳立希望老師們要把眼光放遠，心中對於教育的愛是不會隨著薪水袋上的數字而變動的，好的堅持是需要行動來灌溉的。然而教育並不是一成不變，思維和方法要適時的更新和調整，與時俱進，唯有如此，才能陪伴孩子找到屬於自己的學習習慣和方法。</p><p>陳立老師，走出了充斥補習班和升學主義的補習南陽街，看見台灣孩子們的需要，全心全意的用愛去關懷、陪伴這些長期不被看好的孩子們。身為台灣人，我們都應該感謝陳立老師以及和他一樣懷抱熱情的老師們，因為有他們的義無反顧，改變了許多孩子們的未來。「以愛為核心的數學課」就是台東科學小菁英班最好的定義。</p><p>陳立── 勇往直前的教育工作者</p><p>撰文：杜菲比</p><p>文字編輯：曾宜婕</p><p>採訪：杜菲比</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黃盈慈 / 聲聲中，尋回綻放的生命】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E9%BB%83%E7%9B%88%E6%85%88-%E6%AD%8C%E8%81%B2%E4%B8%AD-%E5%B0%8B%E5%9B%9E%E7%B6%BB%E6%94%BE%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD-f721dfceb171?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/f721dfceb171</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[studentsreport]]></category>
            <category><![CDATA[tedxntuecolumn]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:05:27 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-20T11:08:23.257Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/720/1*z8iJrTNKX0NIsvum4Bo5Og.jpeg" /></figure><p>我學了聲樂十多年，卻沒有哪次真正喜歡上「唱歌」，這是不是很奇妙？我是一名「歌者」，可是居然不愛唱歌？那我要怎麼表演呢？</p><p>朋友們戲稱我是一隻黑天鵝，知道什麼時候該哭，什麼時候該笑，什麼時候情緒應該要高漲⋯⋯一切的一切，我把情緒與技巧的環節「設計」好，上台、表演、下台，彷彿一台機器，追求完美無瑕疵的演出。在這些大大小小的表演中，從來沒有哪一次，我曾融入表演中，從沒有哪次的演出，有真真正正感動過自己。</p><p><strong>感動，源自何處</strong></p><p>「為什麼我的音樂無法感動自己，是不是因為我唱得不夠好？」是不是技巧越好，能夠帶給觀眾的感動就越多？這個想法不斷縈繞在心頭上。我一直不斷地追求聲樂的突破，不斷地換老師，但是我始終找不到一位老師可以帶領我，反而有更多老師受不了我的極端追求完美而選擇離開。</p><p>直到三年前，我遇到了改變我生命的 大成就明師 — — 妙禪師父。明師的明，不是有名的「名」而是明白的「明」！因為 師父是一位，清清楚楚、明明白白生命道理的導師。</p><p>他雖然沒有指導我如何唱歌，但是他教會我生命的道理，教會我如何「安定」。安定後，居然突破了多年來無法衝破的限制，我才驚覺原來自己的心一直很不安，不斷地焦慮害怕，嘗試抓住很多東西，最後卻什麼都抓不住，反而失去了原來的自己。</p><p><strong>尋回，赤子之心</strong></p><p>曾經，我是一位走在路上會想著，該怎麼把路邊的蝸牛移到草叢裡，救起水灘中的螞蟻，或是看見空氣中跳舞的塵埃，沉浸於我的小小世界，也常常因為如此，我從宿舍走到教室的時候就已經下課了。這是不是很天真呢？但是我是非常認真地對待那美好的微小世界，因為在那裡面，我感到無與倫比的自在與逍遙，哪怕在現實生活中有再多的壓力，走進那世界裡，我都能一擺痛苦。</p><p>這個能力，這份赤子之心，隨著年紀漸長，競爭的求學環境，我喜孜孜的和人分享，卻沒人能體會，漸漸地我將這個能力定位為「幼稚」，甚至我選擇忘記這個特質。</p><p>當我的好勝展現在一切追求時，我開始感覺不到快樂，甚至是變得無法安定⋯⋯因為我忘了「自己」本來的樣子了，那個曾經單純、簡單的自己。</p><p>我們從小的教育，總是告訴我們要考高分，才能考上好學校，有好學校才有好工作，有了好工作才能擁有好家庭⋯⋯你有沒有發現，這些洗腦似的話，從來沒有任何一句話告訴我們：「你要做你自己」，而是不斷地灌輸我們社會的期望，並在別人的期望下完成一個又一個成就。</p><p>有多久，沒有好好地問過自己，你最喜歡做的事情是什麼？有沒有發現，我們總是可以很容易地擁有更多，卻難以真正擁有自己，就像那顆赤子之心，當我努力地用音樂的成就來找尋「自己」時，反而忘記最原本的自己。終於有一天，當我願意放下貪心的追求，才發現那顆赤子之心，原來一直都在。</p><p>我，終於找回自己。</p><p>而我，也終於喜歡上唱歌。</p><p>撰文：葉懿婷</p><p>文字編輯：葉佳慈</p><p>採訪：葉懿婷</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【那些電影教我的事/水ㄤ水某的細水長流】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E6%8E%A1%E8%A8%AA%E5%B0%88%E6%AC%84-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E6%95%99%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%8B-%E6%B0%B4%E3%84%A4%E6%B0%B4%E6%9F%90%E7%9A%84%E7%B4%B0%E6%B0%B4%E9%95%B7%E6%B5%81-914bb928dde2?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/914bb928dde2</guid>
            <category><![CDATA[movies]]></category>
            <category><![CDATA[art]]></category>
            <category><![CDATA[love]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 10:01:33 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-05T10:02:18.959Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>【那些電影教我的事/水ㄤ水某的細水長流】</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/492/0*EY3zrK3jTL_O5FPg." /></figure><p>水ㄤ — 遨遊在電影世界的飛行者</p><p>每個人的腦海中都有一首徘徊不去的歌曲，或許在每一個人的心中也存在著一部與自己環環相扣的電影。</p><p>電影是藝術亦是信仰，只需一顆安定的心和專注的目光，我們就能進入潮起潮落的另一個世界。我們常說：電影如人生，我們之所以如此熱愛這部影片，是因為我們在某個畫面中，看見自己的影子，那些被喚起的悸動，引領著我們找到記憶中的獨家記憶，電影伴著我們走過許多令人怦然心動的美好時光。</p><p>「那些電影教我的事」這簡短有力的標題，水ㄤ表示，要獻給每一位讀者，用自己的角度體驗每一部電影。</p><p><strong>水ㄤ的第一名愛情片</strong></p><p>當我問水ㄤ：「您的排行榜第一的愛情片是什麼？」水ㄤ堅定地說：「阿甘正傳。」「阿甘正傳」在類別上被歸為勵志片，照理說應該不會是任何人心中的愛情片排行榜。但是，水ㄤ告訴我們，「阿甘正傳」中的阿甘，雖然先天智商不足，也特別不被看好，可是他擁有全世界最善良的心，無論是對家人、對同袍、對朋友、對摯愛的人，都有一份最執著的態度。阿甘懂得「等待」，他一直努力地向前跑，專注在他認為對的事情上，無怨無悔地為愛的人付出。等待，對於水ㄤ而言，是愛情裡最珍貴的事。</p><p><strong>不管多遠都要在一起</strong></p><p>小學畢業後，水ㄤ與家人移民至加拿大，在一次因緣際會下回到台灣，認識了現在的紅粉知己，也就是水ㄤ最愛的水某。兩人交往不久後，水ㄤ因為工作的緣故，回到了加拿大，水某也遠赴英國求學，展開一段將近環繞地球一圈的遠距離戀愛。水ㄤ說，水某是一位理性且想法獨立的女生，而他是一個天馬行空又感性的人，常常在遙遠的一端想念著水某，連視訊也無法滿足他對水某的思念，雖然兩人沒有因此而爭吵，但是思念就像是起伏不定的心病，有時歡喜、有時悲傷，時時困擾著水ㄤ。在這漫長的過程中，想法漸漸地從不成熟到成熟，水ㄤ認為，美麗的愛情必須經得起等待，文火慢熬才能熬出最濃的湯。他笑稱自己是憨厚的金牛座，最擅長的事就是「堅持」，他鼓勵自己要如同阿甘一般，堅定地愛，用力地愛，義無反顧的地向前走，相信甜美的果實就在不遠的地方。</p><p><strong>黏在一起不是愛</strong></p><p>這兩年半的遠距離戀愛，帶給水ㄤ的不僅是堅定不移的愛情，更是人生中的一大體悟。什麼是愛？愛除了是兩個人之間的小世界，也是學會獨立的開始。戀愛使人對彼此產生依賴，熱戀更使人有強烈的慾望，便一頭栽進愛情的漩渦裡。 然而，愛如潮水，能乘載著厚實的愛前行，也能很快地傾覆薄弱的意志。倘若愛的太用力，猖狂的思念如洪流滾滾，失控的情緒一如浮木，隨水衝向大海，泥水中的大石與殘亂不堪的漂木，可能瞬間破壞大海的寧靜與美麗；但是，成熟的愛能滲透出如微量的思念，細水長流，能帶著岸邊的沙和一路的風光明媚，緩緩駛向大海，隨行的細沙與小小石子，優雅而輕快地抵達岸邊，體貼問候大海。</p><p>水ㄤ說，兩個人相愛，除了愛，更要確認彼此對於未來方向的一致性；同時，兩人不能因為愛總是膩在一塊，應該要體認彼此皆是兩個獨立的個體，不受對方的影響，追求自己的理想與夢想。讓對方看到自己的堅強與成熟，放手給予彼此一點空間，專注地為共同的目標努力，努力充實彼此，因為一起走過才能帶給彼此互相吸引和進步的力量。</p><p>在訪談的尾聲，水ㄤ熱切地推薦我們一部宮崎駿的電影「心之谷」。水ㄤ說，他印象最深刻的片段是：男主角騎著腳踏車載著女主角，因為斜坡陡峭而漸漸緩慢，男主角告訴女主角：「我早就決定要一直載著你，翻山越嶺。」不過，女主角卻跳下來幫忙男主角並且說：「但是我不要成為你的包袱。」</p><p>與水ㄤ的訪談結束後，我總是想像著，水ㄤ和水某各自窩在客廳的角落，一個抱著筆電，一個閱讀著書本，空氣裡沒有話語，卻瀰漫著溫暖的愛，享受對方的陪伴。至少，對我而言，這是世上最奢侈的時刻。</p><h4><a href="http://tedxntue.com">tedxntue.com</a></h4><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：曾宜婕</p><p>採訪：葉佳慈、夏佑心、余昭儒</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[脆弱的力量]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E8%84%86%E5%BC%B1%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F-8c021c246145?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/8c021c246145</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[studentswriting]]></category>
            <category><![CDATA[whattedtaughtme]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 19:37:42 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-01T14:59:06.516Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<iframe src="https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FzpG6JhOHMmc%3Ffeature%3Doembed&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DzpG6JhOHMmc&amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FzpG6JhOHMmc%2Fhqdefault.jpg&amp;key=d04bfffea46d4aeda930ec88cc64b87c&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=youtube" width="854" height="480" frameborder="0" scrolling="no"><a href="https://medium.com/media/94d30c84a28458d136c6404130451c1c/href">https://medium.com/media/94d30c84a28458d136c6404130451c1c/href</a></iframe><p>當你問人們關於愛的故事，他們會告訴你那些令他們心碎的；當你問人們關於歸屬的故事，他們會告訴你那些他們被排除在外的；當你問人們關於連結的故事，他們會告訴你那些曾經分離的；是什麼原因讓我們如此負面，講者Brene Brown在演講中告訴我們，是羞恥。</p><p><strong>連結你我他的愛與歸屬感</strong></p><p>原來就是羞恥讓我們害怕失去連結，儘管沒人想談論它，羞恥還是普遍存在於我們之中，越不去談論感受越是大。這種「我不夠好」的感受，大家可能都經歷過，這些「不夠瘦、不夠聰明、不夠有錢、不夠有才」的脆弱感總是困擾著我們。為此，講者做了一個為期一年的研究，她研究人們之所以害怕、羞恥的原因，她想找出這些使人脆弱的因素，並且進一步協助人們面對這些心理障礙。後來他歸納出人們的羞恥和害怕的原因，那就是害怕失去人與人之間的連結，也就是人生最重要的東西─愛與歸屬感。</p><p><strong>與你的脆弱共生共存</strong></p><p>這樣的害怕，看在 Brene Brown的眼裡，就代表著脆弱。在埋首研究的六年中，她為此作了數百個面談、團體會晤，聽了數千個故事，整理了數千筆數據，她終於了解人們為何脆弱，而脆弱又是如何運作、如何操縱著我們，問題的答案也在研究的最後豁然開朗，儘管那是個違反直覺、逆其道而行的結論。她告訴我們不該抗拒脆弱的發生、也別試圖抹滅它，相反地，我們應該擁抱脆弱、欣然地接受它的存在，唯有與你的脆弱共存，才有可能放下你想成為的自己，做回最真實、最本質的你。</p><p><strong>自我認同的掙扎</strong></p><p>為了更進一步地解剖脆弱這回事，Brene Brown做了個實驗，在實驗中，她將訪談的對象中分成兩組，一組是認為自己有價值的人 — 這些人有很強的愛跟歸屬感。另一組則是陷入掙扎的人 — 他們總是在想自己是否夠好。而這兩組人在中心思想、道德方面，並沒有什麼明顯的不同，唯一存在於兩組之間的可變因素就是，那群有強烈愛跟歸屬感的人們，相信自己是值得被愛、並值得擁有歸屬的，「如此而已」Brene Brown說到，彷彿當頭棒喝一般，縈繞著多數人的惡夢在她說出這句話的瞬間獲得了釋放。</p><p><strong>對待任何人事物，只管全心全意</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/792/1*8p9MjghApq8XHXVaQ1fdvA.png" /></figure><p>「讓自己被看見最深層的那面，最脆弱的那面，全心全意去愛，即使不保證有回報」在演講的尾聲，Brene Brown這樣告訴她的觀眾，「會感到脆弱到代表我還活著」相信自己已經足夠，如果我們都能相信自己「我夠好了」，我們便會停止抱怨並且開始傾聽，我們對身邊的人會更溫柔仁慈，對自己也會更溫柔仁慈。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【發現國北0003】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%99%BC%E7%8F%BE%E5%9C%8B%E5%8C%970003-28799f166d68?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/28799f166d68</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[photography]]></category>
            <category><![CDATA[discoveryofntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:09:51 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-10T13:09:51.665Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/960/1*hGD6UfgklujwXZMU3Spjag.jpeg" /><figcaption>►<strong>David too粉專:</strong><a href="https://www.facebook.com/davidtooo/"> https://www.facebook.com/davidtooo/<strong> </strong></a><strong>Instagram:</strong>_david_too</figcaption></figure><p><strong>►重點人物：</strong>大衛兔 David, too</p><p><strong>►簡介：</strong>文創系畢業學姐，擅長捕捉光與影的風格攝影師。</p><p><strong>►訪問Q&amp;A：</strong></p><p><em>△為什麼會喜歡上攝影？</em></p><p>A:其實說到攝影，最初讓我印象深刻的，是有一次翻看兒時照片的時候，發現一張自己約莫三四歲時，與家人在高雄遊玩的記錄照裡，我手中正抓著一台即可拍。打趣地想著，也許自己從小就知道自己擅長攝影這件事？問我為什麼會喜歡上攝影，我想就跟很多人最初始的想法一樣，喜歡的是能夠透過這個方式，捕捉下生活中想記得的回憶吧。再者，我似乎從小就是個以「視覺」為導向，在幫助自己記憶的人，而攝影對我而言，是最能夠飽滿的記錄下人事時地物的方式。</p><p><em>△你當初是如何增強自己的能力？</em></p><p>在增強自己能力的這方面，我想有很大部分是因為家人的關係，讓我能夠在高中時接觸到數位相機，大學時接觸到單眼相機，並且得以拿著它們記錄下自己的日常生活或是身邊的人們，我並沒有特別為此去上過攝影課程，只是喜歡有事沒事就把相機拿出來拍，拍著拍著也喜歡看看其他攝影師，是用什麼方式拍攝，上網查一查技術或硬體上的資訊，然後從自己喜歡的風格開始去效仿，嘗試著找到屬於自己的風格。</p><p><em>△你畢業後的工作與你熱愛的攝影有關嗎？</em></p><p>如果是問現在這個階段，可以說是有的。因為知道自己沒辦法安分的待在辦公室裡，從今年初開始嘗試自己接案，雖然起步的突然，卻也因為朋友們介紹的關係，雖然不多卻一點一點的有接觸到攝影相關的案子，而我知道自己在拍攝的工作中，是很享受這樣的過程的。</p><p><em>△你覺得攝影這件事是著重于天賦還是後天學習？</em></p><p>我認為兩者都有。就像是每個人對於美感、數理、方向感等等，都會有些先天就有的敏感度，但隨著發現到這項事實之後，借由後天的學習是能夠讓自己的天賦發揮得更淋漓盡致的方式。</p><p><em>△對一個入門者而言，你覺得是否需要去學攝影？</em></p><p>其實我覺得不必急著去學，如果你真的很喜歡攝影這件事情，或甚至是想嘗試，對我來說，最有趣的方式，就是在對一切無知的情況下，去自己探索，如此一來一步步學到的東西，你就能深刻地感受到是「屬於自己的」，可以去嘗試任何角度，調整相機上的任何數值，讓自己像是剛學會走路的孩子，哪兒都想用自己的雙腳走過去，哪兒都想爬爬看，就算摔倒了也還是能爬起來繼續。</p><p><em>△你認為攝影師的定義是什麼？</em></p><p>說的夢幻一點，大概就是用光影去創作的藝術家吧。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邢結勝 / 機會，自己創造】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E9%82%A2%E7%B5%90%E5%8B%9D-%E6%A9%9F%E6%9C%83-%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%89%B5%E9%80%A0-373128c5fe84?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/373128c5fe84</guid>
            <category><![CDATA[jason-hysin]]></category>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 15:46:30 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-08T16:19:27.042Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/302/1*coYZb3VmTQQkvpFiFCc6UQ.png" /></figure><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/960/1*71rnTuTf6_CXDro7zEco7g.jpeg" /></figure><p>邢結勝──「一萬小時定律」的實踐者。</p><p>成功，是許多人的夢想。每當快要駛入勝利的終點站，大部分的人都選擇卻步，然而，他只有硬著頭皮繼續磨練自己的不足。</p><p>二十初頭歲的我們，沒有目標地總是埋怨學校的資源不足，沒有頭緒地窺探著自己的未來，而他在畢業後的幾年間已經在虛擬世界中開創了一片天。他是ALT的設計總監──邢結勝。</p><p><strong>學生時期累積，扎根</strong></p><p>大學時期的邢結勝，如同不愁吃穿的富家子弟，在沒有壓力的環境下過著每一天，儘管不知道自己的未來在何方，但他清楚知道自己並不是非常喜歡目前的所學領域──工業設計。因此，他十分珍惜可以燃起興趣的所有機會。</p><p>他享受著鑽研技術的樂趣，像是失了神似的掉入幻想世界，比任何人花上更多時間和精力，直到無人能敵，找到令人著迷的成就感。他曾經上了一門課叫作「工業素描」，莫名的成就感在心中慢慢發芽，於是他天天畫，直到他覺得能夠完勝所有的同學。但是，他赫然驚覺這距離他未來的道路還有很大的差距，毫無猶豫地，停止繪畫素描，重新定位自己的方向。</p><p>之後，他迷上紙雕精細又繁瑣的製作過程，當了紙雕老師，並且開了工作坊，教導不同年齡層的民眾學習紙雕藝術，漸漸地為自己建立基礎的溝通能力與管理能力，殊不知這些看似簡單的過程，成為未來開創自己事業的基石。但是，他再次醒悟這距離他所想像的未來存在著很大的落差，相同地，義無反顧地停止紙雕創作，再次擬定自己的目標。</p><p>最終他找到全心投入的目標──平面設計。對他而言，學習在於學習者本身的自動自發，老師的角色如同指引著船隻的燈塔，給予適當的方向。他突破了舊有觀念的框架，為自己找到全力以赴的價值，即使經常不知所措，卻不甘示弱地努力耕耘，發掘自己的潛力。</p><p>邢結勝告訴我們：「每一步都是累積，都是扎根，未來才能著實地壯大。」</p><p><strong>逐夢時期尋覓，付出</strong></p><p>畢業後，邢結勝和所有男生一樣履行兵役，或許有部分的人認為當兵似乎有些蹉跎光陰，但邢結勝在這裡並沒有停下他追求夢想的腳步。當時正值海巡署推廣臉書粉絲專頁的時期，他主動地向長官提出幫忙設計每個月的海巡漫畫。藉此，他的繪畫筆法沒有疏遠，更結交了與他興趣相投的朋友，成為了他追夢路上的一大推手。之後，邢結勝走訪義大利學習品牌設計。許多人在完成學位後，皆極力爭取於歐洲的工作機會，甚至定居，可是他依然視台灣為唯一的歸屬。邢結勝說：「很多人說台灣的工作環境並不是非常好，但我認為台灣社會其實是『適者生存』的寫照。能力愈好，爬得愈快，愈不容易被取代。」如此堅定的核心理念造就他不斷充實自我的動力。</p><p>回台灣工作後，他驚覺與他同期的同事不斷地被賦予重責甚至升遷，而自己卻只能做型錄，他開始懷疑自己的工作能力，不停地檢視自己的缺點，每一步皆步步為營。他也從沒想過大學時期曾經被認為的小聰明，竟成了創意設計的來源，很快地，他回歸ALT團隊，以一個創意頑童的姿態成為堅定自信的設計總監。邢結勝他說：「我們就像天上的一顆星星，天文學家就是你的伯樂，唯有自己的光夠亮，夠強，才能讓人看見你的光芒。」</p><p>邢結勝曾經在國北的大學生活找不到人生的目標，他曾經是月薪兩萬元的設計師，他曾經自己為了確保品質親自到工廠學習如何作出印兩百件球衣。果斷、堅持與熱忱，成就了現在的他。他充滿自信地告訴我們：「接下來的目標就是建立屬於自己的品牌。」</p><p>邢結勝，他的夢想因為毅力得以實踐，因為相信並付諸努力所以成真，沒有到不了的目的地，只有不夠堅定的自己。在他身上，我們看到一股年輕人的幹勁，每每遇到困境從不輕言放棄，將困難轉化成機會。最後，只要我們自己願意付出努力並堅持目標，有一天我們也能夠成為夢想的實踐者。</p><p>撰文：杜菲比</p><p>文字編輯：葉佳慈、曾宜婕</p><p>採訪：葉佳慈、葉懿婷、杜菲比、劉怡辰、邱青瑩</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾兒莎/大學生，走出自己的路】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E8%89%BE%E5%85%92%E8%8E%8E-%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E7%94%9F-%E8%B5%B0%E5%87%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E8%B7%AF-bcc612df9710?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/bcc612df9710</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[taiwan]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 15:52:10 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-08T16:18:35.666Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/333/1*L2haKrw9bAOwJQjShQWECg.png" /></figure><p>五年前大學畢業，進入廣告業的艾兒莎，不滿被現實所定義的薪資條件，毅然決然放棄在台灣努力耕耘過的一切，前往新加坡尋找新的起點。</p><p>過程中所遭遇的困境，比起三餐不繼還有過之而無不及。但抱持著信念的她，最後還是靠著堅毅的心，找到屬於自己的落腳處。27歲的艾兒莎，在新加坡奮鬥了5年，她將自己從台灣前往新加坡打拼的心路歷程，濃縮成幾個獨特且富有國際視野的觀點，值得身為大學生的我們好好反思。</p><p><strong>大學生要不要打工?</strong></p><p>大學生活中，除了多采多姿的活動和課堂上林林總總的作業，對某些人來說，更重要的一部分就是打工生活。打工目的有很多，有些人是為了賺取學費，有些人為了存取旅費，有些人為了多賺些能支付娛樂開銷的錢。但不管目的為何，艾兒莎語重心長地說：「大學生還是不要亂打工。」這番話的意思不是叫人不要及早體驗職場生活，而是希望大學生們能夠停下倉促的腳步，認真想想幾個問題：自己是否需要這份工作？這份工作是否能從中獲得養分？舉例來說，晚上五小時的時間待在火鍋店當服務生，如果基本時薪為120元，那麼一個晚上可以獲得600元的收入。假設將這五小時的時間用於語言學習，或者未來可能從事的專業領域的學習，那麼潛在的價值就不只是600元，而如此日積月累的學習，在畢業後的職場生活中所得到的加分作用就會更高。除非立志要在餐飲業闖下一片天，那就另當別論了。</p><p>對於即將步入社會的大學生，艾兒莎建議「實習」是打工另一個相對較好的選擇。經由實習，不只可以獲得有別於學校的職場經驗，在往後即將步入正職的面試時，也有很大的加分作用。從事人力仲介多年的艾兒莎說：「主管最在意的是你能不能在公司裡生活，也就是你能不能適應這家公司的文化。」每個人平均和老闆相處的時間長達近一天的三分之一，能與老闆相處得宜的實習生，自然會獲得更高的工作機會。</p><p><strong>從新加坡看台灣</strong></p><p>1970年代經濟迅速發展，台灣、新加坡、香港與南韓成為人人口中的「亞洲四小龍」，台灣更堪稱為四小龍之首。然而，眼看現今的新加坡越來越進步，而台灣卻只在原地踏步，努力尋求新的突破口。許多人曾將台灣與新加坡比較，但在艾兒莎眼中看來，兩國的立基點本來就不盡相同，是不能夠被相提並論的。</p><p>艾兒莎說，新加坡並沒有台灣人想像中的那麼前衛，新加坡的母親最怕兩件事：兒子是gay、兒子搞藝術。大部分新加坡人偏向務實，很多的年輕人一高中畢業後就出社會工作，結束一天的工作後還要兼職賺取更多的生活費。此外，由於新加坡進入大學的人數相對台灣來的低，文憑的價值反而更高。因此，新加坡人喜歡進入銀行業，或者其他能夠穩定工作的公司。真的能夠靠著藝術或創新事業成功的人，微乎其微。</p><p>現今的台灣，人人都是大學生，導致大學文憑的價值降低了，有許多人不滿低薪的現狀，想藉由充實自己讓薪資更上一層樓。艾兒莎說，如果新加坡年輕人兼職是為了賺錢，那台灣年輕人兼職可能就是為了遠大的理想，為了未來能夠自己當老闆，為了能成功開一家咖啡廳，不惜花費下班後的時間到咖啡廳學習煮咖啡。想要成為插畫家的台灣大學生，透過每天練習與創作尋找市場中的伯樂。或者，為了實現開公司的夢想，利用下班時間與自己的團隊夥伴討論與規劃。雖然許多台灣年輕人的想法過於理想化，但不可否認的是，他們擁有一股熱情與理想是新加坡年輕人所欠缺的。</p><p><strong>出走的趨勢</strong></p><p>近年來，由於台灣經濟無法突破原有的框架，很多年輕人開始外移至美澳、大陸還有東南亞尋找新的發展機會。艾兒莎提到，韓國的年輕人也面臨低薪問題，但是韓國政府透過與三星合作，於東南亞設置產學合作中心，補助畢業的學生到海外工作。韓國政府正視低薪的問題，透過生活津貼讓部分學生到東南亞實習，二至三年後再回到韓國進入正式的職場。如此不僅能夠培養一群擁有海外工作經驗的年輕人，還能夠暫緩失業率的提升。艾兒莎感嘆地說，當她看見韓國政府為他們的年輕人所做的一切政策漸漸奏效，而到東南亞工作的台灣年輕人卻沒有得到台灣政府任何資源上的幫助，感到非常惋惜。</p><p>這都是因為台灣政治與產業界的先驅、大佬們依然沒有完全接受年輕人「出走」的趨勢。在台灣，當一個新鮮人擁有海外豐富的旅遊體驗或者海外實習經驗，回到母國尋找伯樂時，這些經驗卻沒有被真正被重視。因為在外工作的行為，常常被認為是出賣勞力，是淪落為「台勞」的舉動。反之，新加坡的老闆肯給予人才對等的機會，生活經驗越豐富、越是有創意的人才，無論學歷的高低，會有非常高的機率被錄用，而且還會給予相對較多表現的機會。</p><p>新加坡是艾兒莎第二個家，但對她而言，台灣是她唯一的故鄉。當我們問她願不願意給予採訪機會、對台灣年輕人提出更宏觀的建言時，她更是爽快答應。在採訪過程中，我深深感受到艾兒莎樂於分享的熱情，她不斷地給予我們建議與叮嚀，鼓勵新一代的年輕人要勇敢踏出自己的舒適圈，成就自己後不忘把好的東西帶回這塊賦予我們生命的土地──台灣。</p><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：顏旻</p><p>採訪：葉佳慈、吳紹瑜、杜菲比、曾翊慈</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[難不倒我-幸運關鍵]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E9%9B%A3%E4%B8%8D%E5%80%92%E6%88%91-%E5%B9%B8%E9%81%8B%E9%97%9C%E9%8D%B5-79b8c13b3698?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/79b8c13b3698</guid>
            <category><![CDATA[psychology]]></category>
            <category><![CDATA[the100dayproject]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 13:32:47 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-29T19:28:22.831Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>難不倒我-幸運關鍵</strong></p><iframe src="https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2F_ZiEoH_Z5qk%3Ffeature%3Doembed%26start%3D1154&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D_ZiEoH_Z5qk&amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F_ZiEoH_Z5qk%2Fhqdefault.jpg&amp;key=d04bfffea46d4aeda930ec88cc64b87c&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=youtube" width="854" height="480" frameborder="0" scrolling="no"><a href="https://medium.com/media/588a47e4db8ac1e3d2acb2e6cbe436b6/href">https://medium.com/media/588a47e4db8ac1e3d2acb2e6cbe436b6/href</a></iframe><p>鍥<strong>而不捨的背後</strong></p><p>訪問許多成功的人，成功的原因是什麼，他們談到的關鍵都指出persistence。但身邊一定有一種人，總是埋頭骨幹但是卻未必有什麼多大的成就。所以還有需要更明確的信念，相信自己會找到辦法。</p><p><strong>什麼是自我效能感</strong></p><p>社會心理學家Dr.Albert Bandura 在1960年代研究許多恐懼症病患，他發現恐懼症患者能克服自己的恐懼，大部分因素取決於自己是否相信自己有能力來克服這個恐懼。他認為這個能力變叫Self-efficacy<strong>自我效能感</strong>，人要完成任何一件事情都先得俱備這個條件。要成功，人們需要一種自我效能感，以韌性一同的奮鬥，以便迎接人生必然的阻礙和不平等。對於自己是否能應付某種狀況能力和信心。當你具被滿滿的自我效能感時，你便會覺得: <strong>來吧! 人生難不倒我!</strong></p><p><strong>自我效能感與運氣</strong></p><p>網路調查網友有多幸運成績平均72分、總生活滿意度65分，透過問卷幸運感最高關聯的三樣東西:自我效能感、樂觀程度、轉念能力。而生活滿意度最高關連為:自我效能感、人生意義感、是否能放鬆。</p><p>既然 自我效能感有這麼重要，那我們要如何提升自己的SELF EFFICACY變是更需要重視的。能力和信心是構成自我效能感重要的因子。當幸運的機會來臨有足夠的能力和信心捕捉便是LUCKY。</p><p><strong>如何提升自我效能感</strong></p><p>我們可以克服挑戰可以對自己 設下目標，在逐步克服挑戰和完成目標 培養自己的能力和自信，這是最有效的方法。模仿別人成功的方法中學習，或者自己或親友團的打氣。當然首先的基底要確定自己有足夠的精神和體力。</p><p>當我們面對一個新的目標面對學習時可以先有自己的SOP。舉例當你想學寫作 可以先閱讀有關大量寫作的書，得當大量背景知識，找到自己喜歡的作者，模仿他們、學習他們的技巧和架構，甚至把自己的故事套上去，不是為了純粹模仿而已，而是為了在這過程中找出什麼方法是適合自己什麼不是。成功的關鍵什麼，分析之後找到的屬於自己的，從新組織之後以利變成自己的創作。當失敗時問自己為何失敗，如何調整讓事情變得更好每次碰到新的事物都能相信自己。</p><p><strong>四個步驟:吸收相關知識 模仿成功例子 找出關鍵因素 創造自己的版本</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*CB2q-nDIMbDsT9xcFfIbMA.png" /></figure><p><strong>放馬過來吧，人生難不倒我！</strong></p><p>當你在生活中遇到阻力，試著告訴自己：「放馬過來吧，人生難不倒我！」成功不只有鍥而不捨的追求，更在於背後是否有能夠應付困境的信心，只有相信自己有能力克服，才能找到正確解決辦法。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【發現國北0002】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%99%BC%E7%8F%BE%E5%9C%8B%E5%8C%970002-4444be86364c?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/4444be86364c</guid>
            <category><![CDATA[studentsreport]]></category>
            <category><![CDATA[interview]]></category>
            <category><![CDATA[discoveryofntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 16:03:47 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-03T12:53:58.105Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<blockquote>有沒有一個社團可以讓我們邊玩著遊戲，邊從服務中學習，邊吃著美食……？現在這三個願望可以一次滿足的社團，就出現在國北這個小小的校園裡！國北iPower社－是由一位剛進來的自然系大一同學張亞靖所創立，雖然這個國北iPower社才剛成立不久，但是社課的豐富程度還有服務學習的內涵相當多元及深入，相信未來它定能成為國北的特色社團之一！這次TEDxNTUE很榮幸能訪問到社長亞靖，讓我們來替大家解惑，到底iPower是誰！他們在幹嘛！</blockquote><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/960/1*tZycRPcK0dNNso_v0YUGnA.jpeg" /></figure><p><strong>►重點人物：</strong> 張亞靖</p><p><strong>►簡介：</strong> 大一即創社，用熱情和笑容細心經營社團的年輕社長。</p><p><strong>►訪問Q&amp;A：</strong></p><p><em>△iPower社到底是個什麼樣的社團？</em></p><p>簡單來說，我們是一個綜合學術和服務的超棒社團！我們的slogan就是「i愈小 Power就愈大！」，什麼意思呢？i的諧音就是愛：我們從愛的本質和精神出發。i還有另外一個意涵，就是時代性，Ex. iPhone, iCash…。最後，i愈小(個人主義色彩愈小)，團隊的影響力就愈大！話說，一個人可以走得很快，但是一群人，可以走得很遠！人若願意放下自己的成見和主張，朝同一個夢想邁進，就有改變大環境的影響力！ 我們透過創意發想的活動、體驗教育和反思，並且配合每學期的服務方案，讓我們在遊戲中學習領導、做事和表達能力。10/24(六)我們iPower社前進新北市“全面啟動”運動會服務清貧的國中小學生，擔任活動開場帶動跳、也直接下場帶國中小學生，操練組職、領導力；週間協助清寒學生課業解題。寒暑假更有精彩的領袖挑戰營，集合十校iPower社社員學生一起突破挑戰！玩轉未來！我們的iPower真的內容很豐富！有機會還會去為弱勢家庭募款或是出偏鄉服務隊，都是希望透過實際的行動，提升我們的生命，也將夢想和信心的種子撒到社會上有需要的角落，是書本上學不到的。</p><p><em>△iPower社每次社課真的都有免費的豐盛晚餐嗎？</em></p><p>我們希望每個來參加社課的人都把這裡當作是一個有溫度的家一樣，大家一起分享食物、用餐的感覺很幸福！社團的服務和給予分享是我們很重要的精神，所以餐點就是一種分享，擁有這些是希望所有參與在iPower的學員們能夠學習成為一個付出和分享的人。甚至未來可以分享到災區偏鄉弱勢族群。當我們不定時在校園中發送早八愛心香蕉或ALL趴糖時，其實就是希望能將iPower的精神分享散撥到整個校園。（小編表示：採訪當天剛好有好吃的吐司餅乾還有果汁！真的是超級幸福的啦！）</p><p>△<em>大一就當上社長的你，對於iPower社的未來有什麼樣的期許？對於國北小型社團林立的現象有什麼樣的看法？</em></p><p>能在國北創社真的很幸運也很開心！期許嗎？第一個當然是希望iPower社能有越來越多人，一起參與我們精心策畫預備的社課內容；透過參與進來、願意付出成為有影響力的人！所以，我們在這裡非常歡迎想要改變(個性突破)、成長(能力提升)、發揮影響力(做以前做不到的事)的你加入我們！一群志同道合、一起成長的夥伴，在成為大人物的路上不孤單！希望明年的這個時候，iPower社已經是個有架構有規模有高度的社團，有很棒的團隊，許多優秀的人才在這裡被訓練培育起來，甚至可以往外往上開展。</p><p>學校有許多獨特創意的社團，每個社團都有明顯的風格，學校也提供多元多樣參與的空間，不同的社團有不同的宗旨，但是我們期待透過這個社團帶出卓越優秀的領導力，可以作為學生在專業課目外，充實軟實力的選擇！一起進步，一起更好，和所有心裡有夢想、正努力著的夥伴們共勉之。加油！在1/18–1/19我們也推出infinite winter camp 一起學習透過體驗教育、領導訓練、戶外旅遊、十校連結成為領袖。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[想快樂?感謝吧!]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%83%B3%E5%BF%AB%E6%A8%82-%E6%84%9F%E8%AC%9D%E5%90%A7-23f59558d9bf?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/23f59558d9bf</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[studentswriting]]></category>
            <category><![CDATA[whattedtaughtme]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 15:40:04 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-01T15:23:15.094Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>想快樂?感謝吧!</strong></p><p>Be grateful</p><p><a href="http://www.ted.com/talks/david_steindl_rast_want_to_be_happy_be_grateful/transcript?language=zh-tw">Transcript of &quot;Want to be happy? Be grateful&quot;</a></p><p>無論是在世上的某一處，我們所有的人都想要「快樂」，在這件事上我們站在同一陣線，我們如何想像我們的快樂，每個人都不相同，但是我們已經有夠多的共同處了，就是我們想要「快樂」。如何尋獲你的快樂，享受你的快樂人生呢? 那就先從「感謝」開始吧!</p><p><strong>快樂與感謝的相互關係</strong></p><p>到底是先快樂→感謝，還是先感謝→快樂呢?</p><p>很多人可能會說，當你快樂的時候你就會感謝，但重新思索一下，真的是快樂的人都心懷感謝嗎？ 有些人擁有每一件能讓他們快樂的東西，但他們並不快樂，因為他們想要別的東西或想要更多已經擁有的。相反的，有些人非常不幸，而他們卻無比的快樂，他們散發出快樂。</p><p>你會很驚訝 為什麼？因為他們「感謝」，所以不是快樂讓我們感謝，而是『感謝讓我們快樂』，如果你認為是快樂讓你感謝，再思索一下，『是感謝讓你快樂』。</p><p><strong>如何活出感謝？</strong></p><p>從「體驗」，從開始「察覺」每一個時刻都是賜與我們的時刻，它是個禮物，你不能以任何形式買到它，你沒有辦法保證你還有下一個賜與你的時刻，這個禮物其實是機會，你真正感謝的是這個機會，而不是給予你的事物。 機會是每件禮物中的禮物，而我們有句話這麼說，「機會只敲一次門」。如果我們利用這個機會，這就是通往快樂的關鍵。看啊！這通往快樂的主要關鍵就在我們的手中，一刻接著一刻，我們可以感謝這個禮物。</p><p><strong>我們要感謝每一件事？</strong></p><p>沒有說我們要為每件事感謝，我們可以時時刻刻感謝，感謝其所給予的機會，甚至在我們面對極為困難之事，我們可以奮力挑戰，譬如說，學習忍耐，我們都聽說過邁向和平之路，不是百米衝刺而更像是馬拉松。那需要忍耐，你可能要捍衛你的見解，捍衛你的信念，那就是其所給予我們的機會。為了學習、經歷、捍衛 這些機會都給了我們活出生命的關鍵，感謝這些機會吧!</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/505/1*ayLQSLPSVtrgXlgMV5Xm0Q.jpeg" /></figure><p><strong>簡單地停、看、行動 就能使它成為一個快樂的地方</strong></p><p>而那小小的停、看、行動，就是這樣一顆有力的種子，可以徹底改變我們的世界，每當聽到 「感謝」及「感激」這個字出現時總是如此，你會發現它無所不在，</p><p>人們逐漸意識到這有多重要及這如何能改變我們的世界。因為如果你充滿感激，你就不害怕，而如果你不害怕，你就「不暴力」；如果你感謝，你就表現出滿足感，而不是缺乏感，而且你還會願意「分享」；如果你很感激，你就會「享受」。</p><p>如果你也想獲得快樂那就停、看、行動吧!</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在北韓教書，是什麼樣的感受？]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%9C%A8%E5%8C%97%E9%9F%93%E6%95%99%E6%9B%B8-%E6%98%AF%E4%BB%80%E9%BA%BC%E6%A8%A3%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8F%97-bf84cde2a63a?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/bf84cde2a63a</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[studentswriting]]></category>
            <category><![CDATA[whattedtaughtme]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 16:31:32 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-01T15:22:09.067Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>在六個月的時間裡，作為英語老師，蘇琦，金在北韓的精英學校教導北韓的未來領袖 — — 同時他也在寫一本書，寫一本關於這世上最專制政權的樣子。她幫助她的學生努力理解「真實」和「批判思考」的概念。她開始思考：教導這些學生追求真理是不是將他們置於危險境地？</p><iframe src="https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FB8xdtPk_iAo%3Ffeature%3Doembed%26start%3D13&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DB8xdtPk_iAo&amp;image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FB8xdtPk_iAo%2Fhqdefault.jpg&amp;key=d04bfffea46d4aeda930ec88cc64b87c&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=youtube" width="854" height="480" frameborder="0" scrolling="no"><a href="https://medium.com/media/e4185bbcf1736dc3d9d5ef354d5e7cde/href">https://medium.com/media/e4185bbcf1736dc3d9d5ef354d5e7cde/href</a></iframe><p><strong>主修電腦的大學生，卻不被知道網路的存在</strong></p><p>在北韓的每一本書，每篇文章，每首歌，每個節目只有一個主題；每朵花都以他命名，每個居民無時無刻不配戴領袖橡章。學校是重兵嚴守的監獄，只是用校園的形式出現而已。每個房間都被裝了竊聽器。科技大學主修電腦科學的學生，卻不被知道網際網路的存在，而臉書，推特這些東西對他們而言，竟然一點意義都沒有。</p><p><strong>該怎麼勾勒那條界線，關於－真相與謊言</strong></p><p>「我去那裏尋找真相，然而我甚至不知道從何開始，因為整個國家的意識形態，我學生們的每日活動，甚至我在大學的職位，都建築在謊言之上。」社群的力量在北韓以外，將阿拉伯政權被搞得天翻地覆，除了他們，世界上每個人都能靠網路連結。不能說出口的真相寬恕了謊言。我到底該怎麼勾勒出你們那條界線，關於－真相與謊言？</p><p><strong>孩子們別革命，讓其他年輕人去做吧！</strong></p><p>「如果我對你們講授的知識，激發了你們心中新的想法，我寧願你們忘記我。去為你們偉大的領袖做事，過著平穩安逸的生活吧！」即使全世界都鼓勵甚至期待某種「北韓之春」的革命運動，但我不希望你們冒險。北韓的世界裡，總是有人監視，我不想想像你們會遭遇到什麼。所以：孩子們別革命，讓其他年輕人去做吧！</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/390/1*4yFIYifBf57AW3hZfpejEQ.jpeg" /></figure><p><strong>平壤，漂亮不漂亮？</strong></p><p>學生們問道：「老師，平壤，漂亮不漂亮？」因為知道你們被禁止踏足外面的世界，所以沒辦法告訴你們真相。醜陋至極，不是因為單調的混凝土，而是因為這個都城吞噬了所有的事實。這位老師知道真相的重要性，卻更懂有些事情，比真相更為重要。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【劉育成/大學學分量多質薄】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%A4%A7%E5%AD%B8%E5%AD%B8%E5%88%86%E9%87%8F%E5%A4%9A%E8%B3%AA%E8%96%84-9c04d6f6e4f7?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/9c04d6f6e4f7</guid>
            <category><![CDATA[speakersresearch]]></category>
            <category><![CDATA[studentsreport]]></category>
            <category><![CDATA[tedxntuecolumn]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 15:12:43 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-01T14:57:34.501Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/277/1*xknlP2uxGSILLjB1sfHRwQ.png" /></figure><p>劉育成 — -TEDxChiayi策展人／南華大學應用社會學系專任助理教授</p><p>每年的九月，一批一批的新生懷抱著憧憬，編織著夢想踏入教育的最高殿堂──大學。對他們而言，這不但是個嶄新的未來，更是第一次脫離制式化課表，能選擇自己所愛、安排自己生活的開端。然而，當過高的學分阻擋學生的學習力時，我們不禁疑惑，為何有那麼多課仍是被逼迫著去學習的？整個學期下來，即便修習學分已足以保證未來四年能夠順利畢業，卻有許多課程沒有實質的收穫，以及同等於學分數的價值。</p><p><strong>蜻蜓點水的學習</strong></p><p>南華大學應用社會學系助理教授兼TEDxChiayi策展人劉育成表示，台灣大學生普遍而言，學分數修得過多，以至於無法真正深入的去鑽研一門學科，或者去追求自己在課業以外有興趣的領域。因此，學生看似花費大量的時間在學業上，卻沒有得到相對應有的知識與能力。「現行制度無法修改畢業總學分數，所以我們試著用另一種方式，來消弭這個問題。假設我們將一門原本2學分的課調整為6學分，而畢業總學分數不變，這樣一來學生就可以擁有相同的畢業總學分數卻不用修那麼多門不同的課，如此也能花更多心力去深研在這6學分，或放心力在他們的社團，甚至其它他們有興趣的事物上。也許他們所鑽研的其中一份報告或興趣將來會變成能運用在職場上的能力也說不定。」</p><p>考試，訓練我們成為知識的奴隸。我們能夠快速且準確地回答正確解答，卻時常忘記「思考」的能力。當學生深入探討一份報告，或者對於某個特定領域作更深層的研究，在無形的過程中，累積思考的慧根，造就無可取代的創造力。所以，拋下看似厚重的枷鎖，看似多元學習的框架，深入式學習才能激起漂亮的火花。</p><p><strong>將淺碟轉換為深碗</strong></p><p>有越來越多人指出，台灣目前的教育型態偏向「淺碟式教育」，能輕易吸收卻淺嚐輒止。相對而言，「深碗型教育」，就是期待讓學生盡所能地去深入挖掘自己感到有興趣的知識領域。然而，若想改變目前蜻蜓點水型態的學習，將淺碟轉換為深碗，很大部分需要的是學生的主動學習與教師的有效教學。</p><p>主動學習，指的是以較少的畢業學分與修課門數，培養較高層次的學習與認知能力。當我們將餘力投入於擁有高度興趣的領域，不僅增加上課的意願，也能達到學習的效果，甚至我們還會利用課外的時間更深入地探索。所以，即使畢業門檻設定較低，也不一定會影響學生實質得到的能力。</p><p>有效教學，則是希望以一定的教學時數，去傳達同樣或更多的知識承載量。更具體地說，主動學習就是希望培養學生成為知道如何進一步的學習者，而有效教學則是激勵教師成為一個引導學生探究的教學者。現代的教育以學生為教學的主體，學生在課堂中應當扮演主動學習的角色，做好課前的預習以及課後的複習，當學生能夠做到自主學習，教師即可以增加課程的困難度，或者其他實務上的延伸。不過，有效教學的前提很大部分來自於學生的自律程度，而這些不僅需要教學者更多心思與教學熱情的投入，同時也需要透過制度上的改變與支持，才有可能有些許成效。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[內向者的力量]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%85%A7%E5%90%91%E8%80%85%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F-665a6aa3ce72?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/665a6aa3ce72</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[whattedtaughtme]]></category>
            <category><![CDATA[studentswriting]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 19:39:34 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-11-01T14:50:25.864Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>你是個內向的人嗎？你覺得內向者有什麼特質？一路走來，你可能遇到很多困難，因為被別人誤解，嘗試過改變自己，但常常得不到回應，並不是真正的開心。其實你不必這麼做，世界上一定有能夠包容你的地方。</p><iframe src="https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=http%3A%2F%2Fembed-ssl.ted.com%2Ftalks%2Flang%2Fzh-tw%2Fsusan_cain_the_power_of_introverts.html&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.ted.com%2Ftalks%2Fsusan_cain_the_power_of_introverts%3Flanguage%3Dzh-tw&amp;image=http%3A%2F%2Ftedcdnpe-a.akamaihd.net%2Fimages%2Fted%2Fb542b1ddd2e40cfcf9db3430598bc37cebfec8c1_240x180.jpg%3Flang%3Dzh-tw&amp;key=d04bfffea46d4aeda930ec88cc64b87c&amp;type=text%2Fhtml&amp;schema=ted" width="560" height="315" frameborder="0" scrolling="no"><a href="https://medium.com/media/e84755feaab0f332f80ea21d4a0112a0/href">https://medium.com/media/e84755feaab0f332f80ea21d4a0112a0/href</a></iframe><p><strong>外界對內向者的迷思</strong></p><p>先來談談什麼是內向？在學校教育的時代，我們身邊一定有著這樣的人：他們不愛與人交際、不喜歡出風頭、也不迎合大眾、常常是獨自一人。他們也許害羞，但害羞和內向其實是不同的。害羞是畏懼外在環境與社會眼光，有時甚至遮掩自己；而內向是一種內斂、文靜、不喜歡出風頭、低調的生活方式。</p><p>或許現在在看這篇文章的你就是一個內向的人，也許你擁有以上特質，但你經過環境的期許後現在變得比以前外放很多，或許，你為了可以讓自己交到更多朋友，你嘗試過改變自己的個性。</p><p><strong>你是內向的人嗎？</strong></p><p>世界上有1/3的人口是內向的，這個數字很驚人，代表每三個人就可能有一個人是內向的，你可能會覺得，真的有這麼多嗎？其實「外向」這個特質，可以是裝出來的。內向者可能因為社會環境、他人期許，而被迫偽裝成外向者，即使這讓他們感到不自在。這是一個典型因應「社會期待」下的產物。另外，內向者也有可能加以訓練自己口才而變得擁有和外向者一樣的特質。為什麼內向者要改變自己呢？因為他們在成長的路上可能遭遇過很多困難。包括對內向者的刻版印象：他們沒有朋友、他們成就比較低、他們因為沒有做為，所以選擇安靜……。</p><p><strong>你其實不必為了別人改變自己</strong></p><p>從小，這個社會似乎一直想要引導我們成為一個外向活潑的人。他們總說內向不好，不會社交、缺乏勇氣。而Susan Cain在這個演講中啟發我們最大的就是內向者擁有自己的力量，雖然那些是常常令人忽視的。據研究顯示，內向者與他人互動的過程中，擁有更敏銳的觀察力。這裡有幾個成功的內向者案例，可能是你想不到卻都真實存在的名人：股神巴菲特、微軟創辦人比爾蓋茲、導演史蒂芬史匹柏、美國總統歐巴馬……。以上，他們都是知名的成功者、權力擁有者或是才華洋溢的人。「那些偉大的領袖，他們並不是原本就喜好矗立在鎂光燈前，而是他們有一種身為領袖的使命感。」如Susan在演講裡所說，內向者忠於自己內心的使命，堅持做自己認為對的事，或適合自己的任何事。</p><p><strong>安靜，就是力量</strong></p><p>文靜溫和看似比外放活潑差了一點，但其實斷定能力必須忠於各有所長。把一個外向者放在一個幽閉式的環境，能夠善用他易於溝通的特質嗎？相反的，內向者也絕對擁有處事上的一些優勢。當然我們不反對處於現代社會，外向者是主流，外向者也讓人敬佩，擁有強大的領導力和溝通力是讓別人傾聽你的關鍵；而常常在這種時候，內向者的意見容易被忽略，就算他們有很多想法。「最會說話的人不一定是最有想法的人。」這點是無庸置疑的，因為偶發的孤獨感，是創意生成的關鍵，內向者在某一部分可能擁有更多精闢的見解，問題在於，你想不想讓別人看見。</p><p><strong>做自己，最自在</strong></p><p>內向與外向並沒有絕對的好或壞，只取決於你是否將自己運用在對的地方，若是你有優勢，就盡情的展現，讓人看到你的好，如此便能適才所長。我們外在表現的個性並非與生俱來，可能因為環境的潛移默化，造就我們多次的改變。而人的「本質」是不會變的，如同我們說的，有一部分的外向者可能在本質上是內向演變而來，這並不代表你變成極端的外向或永遠失去內向的性格，你只是努力生活，把自己的優勢與不足調和。世界上沒有哪一種個性是最好的，也不必強迫自己一定要變成什麼模樣，只要你能夠把握自己的優勢，適時的去展現，並且瞭解最重要的一件事：「一定要忠於自己的心。」便沒有什麼事可以影響得了你了。</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/956/1*qFgF2x1RA6bKdwom5_tY0g.jpeg" /></figure><p>最後，我們知道Susan Cain會有這場演講，也是源於她本身是個內向者，她透過整整一年的準備來訓練自己在台上演講的能力，就算這對她來說是不自在、和自己的個性極度反差的，但為了傳達理念的使命，她還是做到了。擁有清楚思路的內向者特性、</p><p>富於表達能力的外向者特質，適合你的，就是對的。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【發現國北0001】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%99%BC%E7%8F%BE%E5%9C%8B%E5%8C%970001-7cf12bb3f97b?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/7cf12bb3f97b</guid>
            <category><![CDATA[interview]]></category>
            <category><![CDATA[studentsreport]]></category>
            <category><![CDATA[discoveryofntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 15:54:40 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-27T15:41:10.358Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/960/1*pz_yUi9CKwp4I6C57Gefgw.jpeg" /><figcaption>►周心瑜 Oliver Chou 粉專：<a href="https://www.facebook.com/oooliverchou?ref=ts&amp;fref=ts">https://www.facebook.com/oooliverchou?ref=ts&amp;fref=ts</a></figcaption></figure><p><strong>►重點人物：</strong>文創四 周心瑜</p><p><strong>►簡介：</strong>小清新森林系少女，曾參與《麻醉風暴》、《共犯》、《曉之</p><p>春》…等電影電視劇，是極具潛力的新生代演員。</p><p><strong>►訪問Q&amp;A：</strong></p><p><em>△妳最想和大家分享哪一部作品？為什麼？</em></p><p>《麻醉風暴》，因為這是一部台灣少見以醫療生態為題材的戲劇，不管是劇本、導演或演員還有整個拍攝團隊都很認真優秀，也得到金鐘獎四大獎的肯定！雖然我出現的次數不多，表演也還有超大的進步空間，但是在我目前所有的作品中，卻是麻醉風暴讓我被更多人注意到。</p><p><em>△請問在課業和工作之間如何取捨？</em></p><p>我很喜歡我的工作，但是不能放棄學業，不然以後一定會後悔。因此我以不影響課業為前提去工作，也會看那天的課的重要程度考慮是否請假去拍片或是放棄試鏡機會。課業與工作的時間安排大概是六比四吧，所以我通常利用六日、沒課的時間或下課後去試鏡和拍片。</p><p><em>△台灣演藝圈發展的環境如何？</em></p><p>很現實、很主觀、很外貌主義，不能只求契機，但一定要謙卑努力，有禮貌。雖然擁有的技能越多，機會相對也就越多，但在這一圈的人就像冰山理論，除了廣為人知的資深和新銳演員，還有更多尚未成名的演員在努力打拼著，互相競爭一個角色的演出機會。想要發展得好，跟每一行業一樣，都不容易，有其辛苦之處，也需要時間累積，除非爆紅。</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[thanks]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/thanks-b083fe1a74f1?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/b083fe1a74f1</guid>
            <category><![CDATA[ntue]]></category>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[ted]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 19:29:33 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-29T19:29:33.903Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>thanks</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【張永威(小光)/不散不見】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%BC%B5%E6%B0%B8%E5%A8%81-%E5%B0%8F%E5%85%89-%E4%B8%8D%E6%95%A3%E4%B8%8D%E8%A6%8B-39b2cf546df8?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/39b2cf546df8</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[family]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 16:36:45 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-27T02:13:28.273Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/541/1*tEO5cQnbbd3IQhJLOnjQIg.png" /><figcaption>張永威─療傷單車手</figcaption></figure><p><strong>什麼是「離別」？</strong></p><p>翻開字典，這個詞彙似乎意味著「長時間」、甚至是「永恆」地不相見，比如與親人分別、與情人分手，我們將從熟悉的人事物身邊遠離，抵達另一個陌生孤絕的環境。從歷史中也可以窺見，無數前人不斷重演著離別的悲喜劇。即便來到二十一世紀資訊發達的今天，我們仍須面對這種無法釋懷的苦楚。</p><p>從古至今流傳的名言：「天下沒有不散的筵席。」有聚必有散。這句話說得多麼雲淡風輕呀！誰能夠真正瀟灑地面對摯親摯愛的逝去，只是握住他/她逐漸僵冷的手輕輕地說聲再見？何況，這人你將再也見不到。</p><p><strong>媽媽和姊姊留下的禮物</strong></p><p>「Bike Across the US in memory of Mom &amp; Sister 婷&amp;琪」小光說，在這從東到西橫跨美洲之旅，有時他會將單車停在一旁，在路邊用筆留下這段紀念媽媽與姊姊的話。在外人眼中，或者這舉動只是毫無意義的塗鴉行為，甚至遭到警察的告誡，但他內心深處對於她們的眷戀卻是分毫不減。</p><p>旅行初期，小光像個孤獨的夜行者，既使有熱心的路人與他攀談，想要幫助他，都會被冷漠的拒絕。他像個匆忙的趕路人，從來不會停下來環顧周遭的風景，只是一心一意加快踏板，只求能夠快速抵達終點。因此，事後小光回顧在芝加哥以前的行程，發現自己錯過了好多美麗景色，還有一切看似上天為他安排的有緣人。因此，他開始為單車之旅尋找更深層的意義。</p><p>他開始學習接受他人的善意。首先，小光利用了「熱水澡」平台找到不少願意幫助他的在地人，使他在長時間騎車後能有個舒服的地方洗澡與休息。此外，他也遇見好心人替他指引安全的騎車道路。而他在紮營的地方遇見同樣是單車旅行者、來自夏威夷的提姆 。雖然他們一個往西行一個往東行，卻在旅途中相遇，天南地北地聊起來。提姆將小光當作自己的孩子，與他分享美食、熱心地告訴他所有單車旅行該注意的細節。有一次，路途中突然下起了冰雹，寒風刺骨加上行李超重所帶來的疲倦，使他一度體力透支差點倒在雪地裡。在他找不到下一個紮營地點時，竟然來了一輛車，將他送往最近的旅社。小光說，如果不是那家人載他一程，也許他會生一場大病。</p><p>許多路程都需要克服變化無常的天氣、時不時的爆胎等挫折，小光也想過放棄，卻總在每個事情的陰暗面，得到當地人相助，並看到能喚起他對媽媽與姊姊思念的景象。</p><p><strong>選擇出走</strong></p><p>小光堅信，這趟旅程的產生來自於媽媽和姊姊。</p><p>媽媽從小光國中時期便罹患了罕見疾病─「脊髓小腦萎縮症」。醫生解釋，她的小腦將會逐漸萎縮，造成控制步伐的神經中樞被破壞，進而使手部動作、言語、眼部等活動失調。在病症初期，並不會明顯干擾神經，還可以一如往常地生活。但在病情嚴重時，走路便會開始搖搖晃晃的。</p><p>當小光升上高中後，媽媽的病情每況愈下，走路時雙腿無力，到了最後甚至要坐上輪椅。但是最令小光難過的，是常常與他談心的媽媽漸漸無法言語，像個靈魂被上鎖的空殼，只能用雙眼呆呆地望著他。而伴隨冗長的病期，他發現自己漸漸忘記媽媽健康時的身影，忘記以前媽媽笑著跟他說話的樣子……。小光討厭這樣一個特別的家庭，「逃避」，成為當時唯一想做的事情。雖然這樣做帶給小光短暫的安全感，卻逃不了殘酷的現實──病魔始終一點一點地摧殘著媽媽的身體。</p><p>上大學後，他為了逃離家庭堅持到外地念書，而一切生活開銷都由姊姊一肩擔起。姊姊除了需要照顧學業外，課餘時持續、努力地打工以應付各種生活開銷。為了不讓小光操心，她時常告訴親愛的弟弟：「你不要擔心，好好念書，等你有一天工作的時候再換你來付出。」由於姊姊的親情喊話，使小光得以無後顧之憂地念書。終於，等到大學畢業，他努力考上國立研究所，並得到一份不錯的工作，開始要為家裡盡一些心力的時候，媽媽悄悄地離開了他們。</p><p>當小光還沈浸在媽媽過世的悲傷時，上天又對他開了一個沈重的玩笑──姊姊被車禍帶走了。這時家裡瀰漫著一股不可言喻的悲傷，小光周遭的事物彷彿都失去運轉的規律，一切變得那麼絕望與空洞，宛如一條看不見的黑色河流奔騰進小光的心窩，狼吞虎嚥地吃掉所有的快樂泉源。</p><p>因此，小光選擇以姊姊生前最愛的單車，開始這段奇幻的旅程。偶爾，他還會在夢裡看見媽媽和姊姊，鼓勵他繼續堅持這趟旅程。</p><p><strong>愛，隨時在心中</strong></p><p>一路上有許多陌生人對小光伸出援手，在異鄉遇見來自台灣的旅人對他說聲加油，每一個落寞的時刻總是有熱情的在地人為他解憂，在美國遇見姊姊的好朋友，並與她有一個美好的午後時光，這段記憶就像是再次與姊姊對話一樣可貴。種種，小光認為皆是媽媽和姊姊留給他溫暖的禮物。我有時在想，若是媽媽和姊姊的愛沒有持續存在於小光的心中，他就不會感受到這麼多厚重且真實的情感─ ─即使愛人逝去，因為有愛，離別後依然有聚。</p><p>採訪過程中，我依然感受到小光在言談間對媽媽和姊姊的思念。很感謝他能與我們分享他的故事，特別是如此傷痛卻充滿希望的旅程。最後當我們問他：「你還想要再走一趟這段旅行嗎？」他毫不遲疑地說：「當然！」</p><p>「人，生而相聚，但也必然分離。」這句話引人無限感慨，聽完小光的故事，我忽然體悟到一句話：「不散不見」。雖然媽媽與姊姊永遠無法回到現實生活中，但也因為這份過度的悲傷，使他毅然決然地完成這趟單車之旅。這像是他們給予小光最後的禮物，提醒著他要振作與堅持。愛不會因為離開而消逝，有分離才會有往後在內心深處的再次相聚。</p><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：顏旻</p><p>採訪: 葉佳慈、夏佑心</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【管運龍(詩人管管)/今天我遇見活歷史】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E7%AE%A1%E9%81%8B%E9%BE%8D-%E8%A9%A9%E4%BA%BA%E7%AE%A1%E7%AE%A1-%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%88%91%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%B4%BB%E6%AD%B7%E5%8F%B2-cd2b8cf44e1b?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/cd2b8cf44e1b</guid>
            <category><![CDATA[ted]]></category>
            <category><![CDATA[ntue]]></category>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 08:14:14 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-19T06:37:13.127Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/374/1*2Qp6CMTyDCu38iQX_KigHA.png" /></figure><p>管運龍 — — 徜徉在詩裡的仙人</p><p>對於歷史，我是深深地著迷。從前，我的歷史課本總是停留在民初時期，雖然是冷冰冰的教科書，但我依然被一張張黑白圖像緊緊吸引著，一個人暢遊在時光的隧道，想像文字中所描述的種種景象。</p><p><strong>而今日，我竟然讀到一本活歷史 — — 管爺。</strong></p><p>如果用一個字來形容管爺的一生，「奇」絕對是最適當的！從民初的戰亂時代到現今的百姓安樂，管爺歷經了許多刻苦銘心的時期。在一位八十六歲的爺爺身上，我們深深地感受到他對於生活的熱愛，以及對於人世間那份最瀟灑的態度。</p><p><strong>管爺的輾轉人生</strong></p><p>「抓兵來了！」端午節的前夕，青島東邊的田家村傳來人們的呼叫，告知每戶人家國軍要來徵兵。當時中華民國法律規定：獨子不必當兵，但是管爺那著急的母親依舊堅持，要他趕快逃走，他便拿了個熱騰騰的餅往後山逃去。跑逃到了山上後肚子餓了，年輕力壯的管爺一下子就把餅吃完，突然，「砰」一聲，一夥人各自四處逃竄。這一跑，只剩下三個人與管爺躲在大麥田裡並排平躺。可是，一個大腳ㄚ重重且緩緩地靠近，一個個連續被搜出來，成為「國軍」。</p><p>第一次離開家裡的管爺，著急得想找人通知家人，但是軍隊卻不准。後來，剛好瞥見同村莊的小女孩兒，託付她幫忙送個紙條，幾個像管爺這樣被抓來的年輕人，才得已見到自己年邁的母親。母親非常擔憂，管爺只能安慰著母親，邊哄騙著她：「不是去當兵只是當挑夫，去去就可以回家了。」</p><p>但是，當時管爺很清楚，這一被抓走就再也回不去了。過不了多久，國民黨敗仗，被迫撤退來台，管爺也跟著軍隊一同輾轉流離到台灣，再次回到家鄉，已經時隔五十年，許多事物全然變樣，多少年夜夜思思的想望，迎接的，竟是一片陌生的土地，包括記憶中的母親，僅剩下墓碑徒留在原地。</p><p><strong>稗官野史就不是歷史？</strong></p><p>《史記》奠定了我們對於正統歷史的看法。每一個朝代的歷史皆會被記錄在正史之上，無人能夠輕易動搖。於是，至今的教科書上，精闢且準確的文字描述，需要經過關關審核與複查，才能讓學生接觸到所謂的「正史」。我經常在想，難道野史就不曾發生過嗎？</p><p>高中時期，我在課外書上讀到著名的「山東三李」─皆為抗日英雄，戰場上的梟雄。其中一位叫做李玉堂將軍，在海南島的戰役失敗返台，不久後便下落不明。</p><p>管爺為我揭開了心裡頭疑惑已久的謎。1949年管爺到達台灣後，在基隆待了將近一個禮拜，隨後即被派往海南島當兵。當時他服務於通訊營，工作時身邊經常坐著上司，而李將軍的太太時常在身邊伺候著，瞧她那樣妖枝招展的模樣，一點也不像是官太太的樣子，一群上司討論著公事，那在旁邊太太同樣聽著吃著。海南島的戰役初期的兩場戰役皆是國軍勝利，上午還在慶祝勝戰，俘虜了共軍約三千人，沒想到後來軍械庫裡的槍枝皆被共軍偷走，國軍旋即速撤退回台。管爺說，李玉堂將軍大概是被槍斃了，因為當時軍中傳言其妻與妻兄是匪諜，導致軍中機密外漏而打敗戰。</p><p>正如同白色恐怖，其震撼程度眾人皆知，但是無數的失蹤名單與背後的原因，又何曾紀錄於正史之中？那些活生生的人，彷彿存在硬是被人抹去，不留下一點痕跡。但是，無論正史是否記載，這些人都是真實存在的，好比稗官野史，並非純為杜撰，許多真相也參雜其中，等待眾人的挖掘。</p><p><strong>歷史的正反面</strong></p><p>當年中國抗日戰爭期間，日本帝國政府虎視眈眈，入侵中國東北，為了對外統治的合理與正當性，因而扶持投靠日本的汪精衛等國民黨員，於南京以「中華民國國民政府」為名成立政府，和當時位在重慶的蔣介石為首的國民政府分庭抗禮。</p><p>只要是讀過中國近代史的學生，必定視汪精衛為漢奸，因為他竟然聯合外族來統治中國，當我問管爺：「您對汪精衛的認知是負面的吧？」管爺說：「沒那麼負面阿！」他接著解釋，當初傳言蔣介石與汪精衛簽了一份密約，是蔣介石要汪精衛去當日本人的傀儡，以捍衛中國東北人民的權利，保護當地人不要受到日本人的迫害。當我們一聽到這段話，接連發出驚嘆聲，我不禁感嘆，假如這是個事實，那麼汪精衛是不是也算是歷史洪流下的犧牲品呢？被唾棄近百年的他，因為歷史書籍的編篡，失去了為他自己平反的機會。</p><p><strong>拋下仇視</strong></p><p>歷史始終是無法挽回的局面，多數外省人來到台灣皆在這塊土地上紮了根、發了芽，無論是原住民、光復前的的漢人、隨國軍來台的外省人，亦或是現今的新住民，我們的骨子裡懷抱的都是將自己視為是台灣的一份子。</p><p>管爺說，台灣的族群之分根本就是炒作，是選舉之下的產物。每當提起「二二八事件」，外省與本省的話題更是燃燒不盡。二二八事件的確為當時政府政策上的大錯誤所引起的一連串悲劇，但是這件事絕對不能夠一竿子打翻一船人，受害者應當找當局者來求償與道歉；而媒體或者中間人也不應該利用此事煽動族群的對立。好比像是管爺這樣的老兵們，在中國時強行被抓來當兵，而後又被迫遷移台灣，從未傷害過台人，而政府施政的錯誤，怎能強行安插罪名到這些「外省人身上」呢？豈能混為一談？</p><p>向來最喜愛歷史的我，聽了管爺的故事，更是興奮不已。總在夜深人靜的時候，回想起與管爺的對談，想像那樣高大的身軀乘載著重達好幾頓的砲彈，和幾百個與他有相同背景的人擠在船艦上，獨隻一人遠離家鄉來到台灣，那樣的無奈和悲傷，現今身處和平的我們難以體會。正因為時代的更迭悲劇，讓管爺對於生命擁有許多感悟，今日我才得以能坐在這裡，細細品嘗著如此精彩的故事，以及管爺的一首新詩《荷》：</p><p><strong>那裏曾經是一湖一湖的泥土</strong></p><p><strong>你是指這一地一地的荷花</strong></p><p><strong>現在又是一間一間的沼澤了</strong></p><p><strong>你是指這一池一池的樓房</strong></p><p><strong>是一池一池的樓房嗎</strong></p><p><strong>非也，卻是一屋一屋的荷花了</strong></p><p>對我而言，我感受到的不僅是滄海桑田之感，更是管爺自身那份泰然自若的樣子，歷盡滄桑卻又不失純真，看待萬物皆為可愛，有獨屬他 — — 管運龍的一套世界觀。</p><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：曾宜婕、葉懿婷</p><p>採訪：葉佳慈、葉懿婷、吳紹瑜</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凡妮莎/放下超我，超越自我】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%87%A1%E5%A6%AE%E8%8E%8E-%E6%94%BE%E4%B8%8B%E8%B6%85%E6%88%91-%E8%B6%85%E8%B6%8A%E8%87%AA%E6%88%91-23dbb3492fea?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/23dbb3492fea</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 19:29:26 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-24T19:29:55.723Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/277/1*0ON6x32-aiTuiOO4zR2Sfg.png" /></figure><p>凡妮莎─台灣棉條女王，凱娜創辦人</p><p>當我第一眼看見凡妮莎，只能用一個句子形容她──自信而美麗。</p><p>當她說話的時候，眼神充滿堅定的信念，而話語中則表現出對於工作的熱誠。她熱愛工作，並不是因為渴求成就被人看見，而是她認為，對的事情就要堅持做下去的這份信念。也因為如此，造就凡妮莎成為棉條產業的推廣者。</p><p><strong>長才終將超越性別之分</strong></p><p>凡妮莎認為男女不平等，起因於生理面以及社會面的差異。以能力來說，因為天生不同的生理構造，造成後天的差異是無法輕易被彌補，所以男女本來就無法站在同一條起跑線。而社會對於性別的期望，比如男生要工作、女生要持家，更是在短時間內無法改變的事實。</p><p>凡妮莎說，常常在忙碌的時候，只想要回家敷面膜。應酬時也不想要像其他男性老闆不停喝酒。她發現女人無法用和男人的方式做生意。如果女人只是學習男人的應對方式來彰顯自己的能力，這將會剝奪所有的快樂與成就感，如此，她就不是一個真正成功的女人。無形中，她更會將自己困在一個父權體制下，一心只想要與男人作比較。凡妮莎呼籲，「不要再與性別過不去！」──用自己的方式戰勝職場，這才是真正的贏家。</p><p>扣除掉「性別」這種二分法，兩性會如何被描述呢？大概是被統稱為「人類」吧。人類的優勢在於懂得強化自身優點，將劣勢轉為優勢，進而凸顯個人擅長的領域。這觀念套用在女生的自我肯定也是適用的，使用得天獨厚的本能，而非盲從男性主流的價值觀。若社會能持續抱持這樣的觀念，一切終將趨於實質的兩性平等。</p><p><strong>「性」解套</strong></p><p>「老師，保險套要怎麼使用？」高中時的凡妮莎只是單純地想要詢問健康課本裡面所提到的陌生名詞，健教老師卻馬上告訴導師，導師回報至輔導室後，輔導老師過不久便跑來關切：「為什麼你要問這個？」</p><p>這個狀況看似稀鬆平常，卻反映出健康教育的問題。既然教科書上有教，那為什麼學生不能問？老師在教學結束後卻不正面回答學生的疑問，反倒讓學生認為「保險套」是令人害羞，或者是不能對外公開的物品。</p><p>凡妮莎與我們分享，她曾經在網路上看到一則法國媽媽寫的文章，描述小孩在學校裡上健康教育的過程：老師利用香蕉當作男性的陽具，用來示範保險套的使用方法，而老師在課堂的最後，還一派輕鬆地問學生：「這個香蕉該怎麼處理呢？」學生想也不想就說：「吃掉阿！」試著想想，假如老師以一種難為情的態度來教導孩子，孩子對於性的認知，還能夠如此泰然嗎？凡妮莎對於這個故事感到十分欣慰，她認為大人都應該以更健康的心態來教導我們的下一代，對於「性」與「性愛」的觀念。</p><p><strong>作自己的主人</strong></p><p>凡妮莎曾說：「請大家拿著鏡子，好好端看自己的陰道。」</p><p>如此大膽鮮明的口號，其實意義非常直接明瞭。凡妮莎希望每個人都可以主動探索自己的身體，就像為了了解自己的健康狀況一般。女性每個月都要與自己的好朋友親密接觸，更要懂得如何善待自己的私密處。而當女生接受棉條的正確教學後，每個月的生理用品就會多一種選擇。凡妮莎強調，「以多元的選擇，給自己多一份舒適的機會。」</p><p>凡妮莎熱情地拿著3D陰道模具解釋，陰道一般只有一根手指頭的長度，棉條或是未來即將推廣的月亮杯，其實都很容易放入陰道中，都是安全與衛生兼具的生理用品。不敢使用棉條的女孩們，大多是害怕將東西放入陰道裡，認為物品在陰道內是一件奇怪的事情。凡妮莎說：「這是因為她們不夠了解自己的身體。」當人們開始認識未知的事物，就會認清其實這些東西並不會對人類產生傷害，因為你已經選擇去了解。</p><p>採訪過程中，凡妮莎丟出的每個新觀念，讓我們的驚呼連連。除了對於凡妮莎的健康教育課感到新奇外，還有多了份感動。因為她的每一句話都沒有背離最初的價值理念──「讓自己擁有更多選擇」。現在，她雖是人人稱羨的棉條女王，但她依舊持續努力，為尚未通過衛生署認證的月亮杯親自護航，希望能盡快造福每位因生理期頭疼的女孩們。</p><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：顏旻</p><p>採訪：葉佳慈、劉怡辰</p><h3>TED<a href="http://tedxntue.com">xNtue.com</a></h3>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安娜趴趴走/旅行，為了什麼？】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%AE%89%E5%A8%9C%E8%B6%B4%E8%B6%B4%E8%B5%B0-%E6%97%85%E8%A1%8C-%E7%82%BA%E4%BA%86%E4%BB%80%E9%BA%BC-63e9293b00dd?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/63e9293b00dd</guid>
            <category><![CDATA[travel]]></category>
            <category><![CDATA[zen]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 07:23:38 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-10-03T09:22:07.169Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>【安娜趴趴走/旅行，為了什麼？】</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/535/1*63uBtvhzRVpj8Exkgx7y3w.png" /></figure><p>安娜－專欄作家</p><p>「旅行如同戀愛」這是美國作家皮科艾爾(Pico Iyer)對於旅行的定義。每個人心目中都有一個用來形容旅行的詞彙。有人說旅行是為了放鬆自己，用大把大把的金錢換取頂級的享受；有人說旅行是一種短暫的解脫，得以令疲憊的身心離開繁忙的工作，呼吸自由的空氣。對於安娜來說，旅行最大的意義莫過於最簡單的目的─<strong>感受世界帶來的驚喜</strong>。</p><p><strong>人類都忘了如何「生活」</strong></p><p>在狹小公寓裡，充斥著高科技的設備，以及富有時尚感的裝潢，空氣中則瀰漫著令人壓迫的氣氛。而當你絕望地從窗戶望出去，映入眼簾的是冰冷的摩天大樓與高樓大廈。於是，每當假日到來時，人群便一窩蜂地竄入山林與海邊，躲避城市的吵雜與喧囂。曾幾何時，我們忘了晨間鳥鳴的清脆、日落後烏鴉的呼喚，忘了那首兒歌所描述「我家門前有小河」，那樣原始卻親切的景緻。</p><p>安娜侃侃而談她在荷蘭羊角村的旅行經驗。這處務農村落的房屋門前有條小河，老爺爺和老奶奶們時常聚在一塊兒，訴說著生活的諸多美好，像開同學會一般地怡然自得。偶然她走入一條渺無人煙的小徑，遍尋不著昨日遇見的友善村人。事實上在每道門板與矮牆的背後，他們正待在屋內閱讀。抬頭仰望，只見每扇窗戶迎著風微微敞開著，他們手持一杯五百元台幣即可買到的紅酒，慵懶地倚著窗台，手指隨著字跡緩慢游移著，全神貫注地探索書本中的世界。如此「身心靈」的享受，才能叫做「生活」。旅行不等於奢侈，如同生活並不需要華麗的排場，在於心靈的感受。安娜在旅行中體會到台灣人需要像他們學習的事，在於如何享受生活，享受人生。</p><p><strong>那一刻，音樂帶來的和平</strong></p><p>二次世界大戰結束，歷經冷戰時期的劍拔弩張，最終回歸如今我們所處的和平年代。但是，這是真正的和平嗎？安娜說，在歐洲旅遊的過程中，常常遇見有人跟她說：「小心黑人，黑人都是很壞的！」以及，以公立學校與私立學校區分的教育體制，時常聽聞就讀公立學校的黑人學童受到不平等的對待。如今或許遠方戰事已經平息，語言、體制上的歧視卻仍然存在，這樣真的能稱得上和平嗎？</p><p>有人說過，普遍的惡事中，還是會有善面的存在。旅途中安娜也看過族群和平共處的美麗景象。那是一次在紐約的行程，她感受到約翰藍儂(<strong>John Winston Lennon</strong>)藉由「音樂」為世人帶來的和平氛圍。相信大家都知道，約翰藍儂是披頭四的創團團員，在音樂上時常顯露反抗權威的風格，同時高唱著世界和平的理想。不幸的是，在他四十歲那年在紐約寓所被人刺殺身亡。往後，每當到了約翰藍儂身亡的那天，來自世界各地不同種族的人們，便會不約而同地來到紐約國際和平公園，一起哼唱著他的歌曲。在那一刻，人們心中沒有種族優劣之分，沒有身分地位的卑賤差異，人與人之間緊密的結合，象徵和平的歌謠傳唱著，喚醒人們內心深處對和平的渴望。</p><p><strong>「</strong>旅行不僅開拓個人的視野，更是對於異國生活寶貴的體驗。」安娜說，在旅遊期間每一天都會寫日記，記下當地的生活情趣與各種瑣事，明信片更是寫到手軟，深怕哪個細節沒有被記錄下來。對安娜而言，時常旅行的生活讓外人以為她是富有的人，但她深信，旅行也可以是很便宜的，重要的是那寬廣的胸懷與善於品味和觀察的雙眼，它將決定一位旅人在旅程中收穫的深淺。</p><h4><a href="http://tedxntue.com">tedxntue.com</a></h4><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：顏旻</p><p>採訪：葉佳慈、夏佑心、顏旻</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呂冠緯/當醫生發揮師範精神】]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E6%8E%A1%E8%A8%AA%E5%B0%88%E6%AC%84-%E5%91%82%E5%86%A0%E7%B7%AF-%E7%95%B6%E9%86%AB%E7%94%9F%E7%99%BC%E6%8F%AE%E5%B8%AB%E7%AF%84%E7%B2%BE%E7%A5%9E-f3f4f351494b?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/f3f4f351494b</guid>
            <category><![CDATA[tedxntue]]></category>
            <category><![CDATA[ted]]></category>
            <category><![CDATA[ntue]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 12:04:19 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-09-29T11:10:05.964Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>【呂冠緯/當醫生發揮師範精神】</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*zPVtgnShvE1HPYzPTciivA.jpeg" /></figure><p>現任財團法人誠致教育基金會執行長。</p><p>國立臺灣大學醫學系94級畢業，曾為臺大醫院皮膚科最佳實習醫師。</p><p>工業化時代以來，科技取代大量人力，世代走入知識產業，為了快速有效地培育大量人才，填鴨式教育儼然成為教育的核心。教學者制定了密集的課程，定期驗收學習者的學習成效，力求學習者能夠在短時間內吸收大量的知識，而學習者的記憶力和理解力也透過不斷地魔鬼訓練進而突飛猛進；然而，在現今資訊時代，新知呈幾何成長，科技漸漸取代「理解」與「記憶」的功能，但是教育模式卻如十年前一般地填鴨，雖然我們的科技日新月異，但…教育的進步呢?</p><p><strong>教育與醫療的異曲同工之妙</strong></p><p>呂冠緯說：「如果心跳和血液循環是人類維持身體健康的生理機制，那麼教育就是社會與文明的延續。」藉由醫療來比喻教育的定義，簡單地道出教育最基本的精神。在醫療中，儘管現今不斷呼籲「預防重於治療」的觀念，但大多數的病人永遠都在生病後才願意尋求醫生的協助；反觀教育，教學者要在學習者還是一張白紙的時候，試著給予心理上的鼓勵還有幫助他們激發潛能。不過，呂冠緯指出，教育卻常常出現「斷層現象」，原因就在於缺乏「診斷」。現今的教育通常以同樣的教學方式應用在程度不同的學生，使程度好的學生得不到學習上更多刺激和考驗，而程度較差的學生卻得不到學習上的成就感，因此，在教學者執行教學方法前，應該去評估每一個學習者的學習程度，讓他們能在「因材施教」的過程裡，得到最適當的教育。</p><p><strong>台灣的翻轉教育</strong></p><p>由於台灣腹地狹小，相較於地遼廣闊的其他國家更容易推行新式教育；從上而下的教育政策也因為效能不彰，反而讓老師有機會可以從下而上做出改變。呂冠緯認為，台灣目前應該從以下三項做出翻轉：</p><p><strong>學習進度</strong>：老師教了多少並不代表學生吸收的多少。</p><p><strong>角色</strong>：傳統上是老師全程主導教學，何不嘗試讓學生成為教室的中心?</p><p><strong>教育核心</strong>：激發學生獨一無二的潛力，讓學生真正學會應用、評估、分析，進而達到創新。</p><p><strong>台北教育大學的出梯文化</strong></p><p>大學內有許多服務性社團，利用寒暑假的時間，特地到偏鄉為孩子們設計教學課程與活動，希望可以減少資源不均的問題。有許多人質疑，「出隊服務」是大學生為了社交、為了能夠畢業的服務時數，才勉為其難地參與。有些人甚至批評，一群學識未足的大學生怎麼能夠做好教學工作？再者，短短幾天和孩子們培養的師生感情，爾後又要在一夕之間和孩子們分離，這樣帶給他們的到底是愉快，還是難過？呂冠緯認為，出隊的「心態」才是關鍵，不要一味帶著拯救的想像，要以謙卑的態度和願意陪伴的心去傾聽孩子們的心靈，感受他們所生活的地方文化，在教學和言談中作出調整，這才是最重要的！</p><p>基本上，陪伴就足以造就教學的第一步 ─ ─ ─ 帶給孩子心裡上的溫暖。</p><p>那麼，我們該如何繼續創造出梯的價值呢？呂冠緯建議，在五天的育樂營中，可以教導孩子們「天下沒有不散的筵席」這個道理，讓他們知道「分離」也是學習的課程之一；或是，與偏鄉小學長期合作，讓數位教學有效化，再將計畫推行至各大學服務社團，讓陪伴的心延長，也能成就教學數位化的新時代。</p><p>「Profession」本身即有「利他」的意思，無論是成為一名醫生或是老師，皆是透過「幫助他人」所形成的專業。身為台北教育大學的一份子，不論我們未來是否能夠真正成為一名教師，只要我們面對教育的心態正確，我們都可以為這塊土地上的下一代獻出一臂之力，共同幫助台灣的教育走上希望的道路。</p><h4><a href="http://tedxntue.com">tedxntue.com</a></h4><p>撰文：葉佳慈</p><p>文字編輯：葉懿婷</p><p>採訪：葉佳慈、周佳穎</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[為什麼認為自己醜對你是不好的]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E6%88%91%E8%A6%BA%E5%BE%97%E6%88%91%E5%BE%88%E7%BE%8E-7eabd2a4e6f3?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/7eabd2a4e6f3</guid>
            <category><![CDATA[ted]]></category>
            <category><![CDATA[adventure]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 14:23:42 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-09-14T14:26:43.181Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>為什麼認為自己醜對你是不好的</strong></p><p>你覺得自己漂亮嗎？</p><p><a href="http://www.ted.com/talks/meaghan_ramsey_why_thinking_you_re_ugly_is_bad_for_you/transcript?language=zh-tw">Transcript of &quot;Why thinking you&#39;re ugly is bad for you&quot;</a></p><p>剛滿一歲的嬰兒，對世界充滿新奇，會對著鏡子中的自己燦爛的微笑，欣賞很久後給自己一個有濕又熱情的吻。而你，你有多久沒看著鏡中的自己，端詳自己美麗的臉蛋，親吻自己的臉龐？ 你覺得自己很漂亮呢？</p><p><strong>你覺得自己漂亮嗎？</strong></p><p>世界上只有4%的人覺得自己是漂亮的，剩下的96%都活在自己不夠美的想法裡。這占絕大部分的96%每天都在想，怎麼讓別人眼中的自己變得美麗、賞心悅目。花的時間對的鏡子評頭論足、挑剔自己。他們會這麼做的原因是什麼？ 因為媒體與社會文化塑造出狹隘的美感，讓這些人陷入自我認同的危機中。因為對外表缺乏自信，導致她們參與運動、社交場合的意願低落，甚至不敢在上課時舉手發問、表達自己的意見。</p><p><strong>過度在意外表的結果是…？</strong></p><p>調查顯示，過度在意外的青少年考試成績會比其他不介意外表的人來的低。但這些現象的問題是什麼？3/5的女生現在選擇不做某些事，是因為他們覺得自己不夠好看。1/3的青少年不參與課堂辯論，原因是不想要讓其他人注意到自己的長相。1/5的學生甚時會蹺課，只因為覺得自己當天不夠好看。 考試這方面， 如果你不滿意自己的長相，特別是如果你覺得自己不夠瘦，你的考試平均分數會比其他不介意外表的人來得低。這數據在芬蘭、美國、中國都是一致的。說清楚一點，我們講的是你自認為自己的長相， 而不是實際長相。</p><p><strong>媒體塑造的狹隘美感</strong></p><p>我們都希望孩子能健康發展，卻到處充斥著這些照片，讓我們的孩子花越來越多精力在他們的外表上。對於青少年的困惑：神麼樣的外表才是吸引人的？他們要向誰尋求靈感呢？ 我們可看到現在女生訂閱的內容 都是些什麼樣的圖片，伸展台上全是 23 腰的模特兒，修圖成例行公事。 還有像骨感、細大腿、 人魚線等。這些潮流與刻板印象 及公然物化現代女性緊密結合。 不難發現女孩們比較的基準是什麼。 男孩也沒有倖免。 追求輪廓鮮明的下巴線條， 或是像超級英雄的運動巨星那種明顯的六塊肌等等。</p><p><strong>自信教育的重要性</strong></p><p>不可忽略自信教育對改善現況的重要性。但我們要怎麼做？要教育女性對身體的自信。 我們必須幫助青少女 發展策略來克服與形象有關的壓力， 並建立他們的自尊心。 好消息是，有很多現有的計劃在做這件事；壞消息是，大多計劃都沒有用。 梅根表示，最棒的計劃會涵蓋六大領域：家庭、朋友、人際關係的影響、媒體與名人文化、如何應付嘲笑與霸凌和尊重與照顧自己，這六樣基本事。這六大事項是關鍵的開始， 讓每一位認真看待這件事的人都能建立有效的身體自信教育系統。 教育是關鍵，要有所改變，其中就是教育女性對身體的自信。但解決問題還需要我們每一位都站出來當更棒的模範給我們生命中的女孩們看。</p><p><strong>重視自己的價值、獨特性，擁有包容力</strong></p><p>我們不能評斷政治人物的貢獻，根據他們的髮型或是胸部的大小，也不能推斷奧運選手的成功取決於他們的長相。我們評斷他人應以他們的貢獻而非他的外貌。 世界上充斥著太多表象，每個人都希望縣自己最美好的一面在大家面前，但沒有人是絕對完美的。藉由與他人比較而來的自信並不會持久，最健康的自信來自於當你打從心底認識你自己，並且在不完美之中仍保有愛自己和愛別人的能力，努力讓不完美成為你生命中最獨特而美好的印記。</p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/1024/1*VU55aIb8elsFaqT0FkSSbw.png" /></figure><p>最後，我們需要共同合作，改變我們的文化，讓孩子們重視自己，珍視獨特性、多樣化以及培養包容力。我們才能創造不同的世界，孩子們可以自由做最棒的自己，追求自己所想要的真實世界的人生。</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[壓力不是敵人，是朋友]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/%E5%A3%93%E5%8A%9B%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%95%B5%E4%BA%BA-%E6%98%AF%E6%9C%8B%E5%8F%8B-4870677c571b?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/4870677c571b</guid>
            <category><![CDATA[adventure]]></category>
            <category><![CDATA[ted]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 13:52:08 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-09-14T14:13:14.940Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>壓力不是敵人，是朋友</strong></p><p>make stress your friend</p><p><a href="http://www.ted.com/talks/kelly_mcgonigal_how_to_make_stress_your_friend/transcript?language=zh-tw#t-627801">Transcript of &quot;How to make stress your friend&quot;</a></p><p>過去的一年裡，你自認為經歷了少許的壓力、中等程度的壓力，還是沉重無比的壓力呢？從過去的研究結果還大多數人的經驗中顯示，壓力是會帶給人們健康上的傷害，因此我們懼怕、厭惡、甚至排斥壓力，並將它視為敵人。但是你絕對料想不到，其實我們都對它太有偏見了！心理學家要替你重新定義壓力，讓它變成你的好朋友！</p><p><strong>壓力其實沒有你想像中那麼可怕！</strong></p><p>現代人的文明病越來越多，許多症頭都是壓力所造成，「壓力」這個名詞從此被妖魔化，人人避之唯恐不及。但是心理學家Kelly McGonigal告訴我們這個重要的秘辛：只要改變我們面對壓力的想法，就能改變我們身體對於壓力的反應機制，使人變得健康，甚至對我們的生活、人際關係、工作方面有所助益！完全顛覆了我們以往的觀念！</p><p><strong>你對「壓力」這兩個字的觀感是？</strong></p><p>大概不少人都有過面對壓力的相同經驗吧？是不是會心跳加速，呼吸變得急促，甚至開始冒汗？一般人通常會將之視為自己無法負荷壓力時的緊張狀態，一旦落入這個窘境，就會形成一種惡性循環！但是現在讓我們換個心境來看，如果你把這些生理反應看作是身體為了即將到來的挑戰而活絡、熱身，為的是讓自己能夠擁有最佳表現，你的心情是否就能感受到雀躍而充滿戰鬥力呢？此時此刻，你不再那麼緊張，甚至還多了點自信。其實壓力的本質並沒有好與壞，關鍵在於你如何去面對它。就像一句英文名言所說：It’s not the load that breaks you down, it’s the way you carry it.</p><p><strong>什麼？壓力還能提升你的社交能力？</strong></p><p>當我們面對壓力的時候，真的不用太過擔心！因為身體自己就會有一套抗壓機制，而這機制會讓腦下垂體產生一種激素稱為催產素（oxytocin），它能夠保護我們的心血管系統不受到壓力的影響，並具有純天然的消炎功用，可以讓血管在感受到壓力的狀況下依然保持放鬆。它的另一妙用就是會促使你對外尋求協助，和人交談並告訴人們你的困境或心情；更有意思的是，催產素甚至促使你去幫助、關懷別人，為的都是與人社交接觸，並從壓力中紓解。因此壓力和社交能力幾乎可以說是互利共生而無害的阿，別再誤解壓力了！</p><p><strong>相信壓力所帶來的益處，就能相信自己I CAN DO IT！</strong></p><figure><img alt="" src="https://cdn-images-1.medium.com/max/925/1*jtk9_mmgxD8c5aLWbNeoUQ.png" /></figure><p>因此，如果你選擇把身體因壓力而產生的反應當作有益的，那你自然而然會有勇氣去面對；而當你面臨到壓力時你選擇用你的方式去與人分享，你就可以讓身體自行紓壓，就是這麼輕鬆簡單。從今以後，和壓力做個朋友吧！</p>]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEDxNTUE]]></title>
            <link>https://medium.com/@TEDxNTUE/tedxntue-948b2838c09a?source=rss-abe76c3a13c5------2</link>
            <guid isPermaLink="false">https://medium.com/p/948b2838c09a</guid>
            <dc:creator><![CDATA[TEDx NTUE]]></dc:creator>
            <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 10:05:37 GMT</pubDate>
            <atom:updated>2015-03-17T10:05:37.997Z</atom:updated>
            <content:encoded><![CDATA[<p>TEDx國立臺北教育大學於2014年10月成立，以成為國北教分享交流的平台為目標，我們希望透過TED看見世界更多的可能性，透過xNTUE挖掘更多在地故事與點子。We want to be the change we want to see in the world. Let’s get involved！</p><p>TED，Technology科技, Entertainment娛樂, Design設計.<br>從跨領域的講者中發掘分享值得的好點子，透過短短的18分鐘裡濃縮講者的生命精華，翻轉既有的演講形式，並將演講影片免費放上TED.com的網站落實ideas worth spreading分享好點子的理念，同時也是一個讓不同專業領域的人們碰撞產生火花的平台，並透過各種不同的方式支持能夠改變世界的概念與想法，企圖透過實踐點子來改變世界。</p><p>TEDx ，x=independent organized TED event<br>2009年美國TED總部基於ideas worth spreading的理念，透過品牌授權的方式讓世界各地的人們有機會籌劃在地TED風格的演講，一樣的18分鐘挖掘更多身邊周遭的在地故事，帶進更多想法與創新的理念，也因為在地我們能夠有更深入的討論與共鳴，不再只是地球彼端的啓發，而是你我生活中改變的力量。</p>]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>